遊戲台，不如整返個分享好Game嘅Post

話說我成日都希望遊戲台可以有人講多啲唔同嘅好Game，可以等大家認識吓唔同嘅遊戲，唔想淨係識啲大作 。即使係大作，都可以講吓究竟有咩值得玩，而唔係撻個名就算 。

所以開呢個post 嘅目的係想大家分享自己玩過而又覺得好玩嘅Game。唔係想客觀評論遊戲，起碼冇咁理性，同埋冇咁中肯 。而係想大家興奮咁講吓鍾意咩Game同邊個部分，等其他人認識吓好Game。

當然我會拋磚引玉，定期分享吓我鍾意嘅Game。我會盡力精簡，雖然都會有啲長，但大家每次可以睇咗個前言先。如果你認同我前言嘅內容，咁我諗呢隻Game已經值得你去試。相反，你可以唔洗睇落去 。

我自己就唔會講太多遊戲缺點，因為呢到期望嘅唔係中肯評論，而係大家對遊戲嘅熱情。而所謂好Game我認為只要你覺得好就夠，畢竟娛樂就係咁架啦 。不過如果大家驚俾人話打手，可以考慮喺最後打返句垃圾遊戲，狗也不屌以示自己嘅立場嘅。

點都好啦，期望大家都傾吓講吓啦

The Swapper

前言：
The swapper 係一隻解迷遊戲，佢有一套獨有嘅機制，然後你要利用呢套機制去解決迷團。解迷遊戲係我最鍾意嘅遊戲類型，尤其係The Swapper 呢種。

如果一隻解迷遊戲嘅level design 做得好，佢就會好似砌積木咁，要你喺限制之上擺脫限制。好多時候大家打機最怕就係卡關，但係熱愛解迷Game嘅玩家係會好渴望卡關。因為玩家可以喺呢段時間沉思，去體現自己嘅思維漏洞、感受作者鋪排嘅思考陷阱，當然最重要係最後解決難題嗰種快感、滿足感。我覺得做到呢點嘅解迷遊戲，係遊玩角度嚟講已經係好出色。

但The Swapper 帶俾玩家嘅，唔單止係邏輯困局，仲有哲理難題。

玩法：

玩家控制嘅係一個太空廢墟裡面嘅拾荒者。佢手持一樣叫「The Swapper」嘅工具。呢個工具有兩個功能；一，複製自己；二，將意識轉移到分身。「分身」會跟住「真身」移動、跳躍。而因為佢地冇靈魂，「死」亦唔會令遊戲完結。但只有真身先可以用到 「The Swapper」。

玩家要做嘅就係不斷複製自己、轉移自己，利用分身跨過障礙、開門、啟動機關，甚至犧牲。The Swapper巧妙咁利用機關、反重、禁止轉移、禁止複製各樣元素去堆砌每條題目，而難度掌控得恰到好處。

擊破重重難關之後你當然好開心，但同時你都越踩越深。喺你不斷分裂、轉移嘅時候，The Swapper 向你提出咗一個好重要嘅問題：究竟你仲係唔係你。

深度：
上文都有講 The Swapper除咗要求你諗過關嘅方法，仲會誘導你去諗一啲哲學難題：

主角嘅身體要經過無數次嘅轉換先可以去到爆機，最後爆機時嘅主角，肯定唔係一開始嘅主角，至少佢地嘅身體已經徹底唔同咗。咁，係唔係擁有同樣嘅意識，就代表係同一個人呢？咁意識又係唔係一樣獨立存在嘅野？呢個可能係涉及唯物論 同 唯心論 嘅問題。

而好快，你就會諗到其他問題：到底你製造分身，要求佢俾石頭壓死嘅同時，你係自殺定謀殺？或者再推前一步諗，佢算唔算係一個人？佢死嘅時候有冇感受？

我地唔係哲學家，我地唔需要追求完美嘅答案。但我肯定嘅係，當你諗完呢啲問題，你再望住啲分身嘅時候，你會有截然不同嘅感受。呢個就係The Swapper嘅深度。

總結：
其實除咗上述講嘅表面嘢，The Swapper嘅劇情令到成個議題更加複雜有趣。但為咗保持精簡，我就唔係到著墨太多。如果大家真係有興趣，呢隻GAME值得你地探索吓。

我覺得好嘅遊戲最緊要係令到玩家投入。要做到呢點有好多方法。而The Swapper就係要你思考，你玩嘅、睇嘅、讀嘅全部都係值得細味，咁你就會好不其然咁進入佢嘅世界。

圖片： google
資料：個人鳩UP

依隻玩過 有排ps4免費幾好玩

卡左某個位就棄左game lu

PSN揀GAME啲口味都幾啱我 但佢次次都喺我買咗隻GAME先免費

巴打棄咗有啲可惜 雖然有一兩個位我都卡到有啲想放棄

玩呢隻唔好

呢隻叫解迷咩

er... 嗰時買switch都有為意過呢隻 但嫌佢好似唔夠刺激
其實我唔太清楚係玩咩

lm

Papers, Please!

《Papers, Please！》係一個富有黑色幽默既一款生存模擬遊戲。
遊戲中玩家係扮演冷戰時期一個極權國家既入境審查官，職責係要係每日想入境既人群中搵出可疑人士。

玩法

基本上，玩法十分簡單，你只要禁廣播叫下一個入境者進檢查所，之後比對入境者既文件有冇矛盾就得。冇矛盾俾佢pass，你就會有糧出。但如果放錯人，輕則罰款，重則就會被當成恐怖分子…

內容
隨住遊戲發展，因為國境情勢越趨緊張關係，需要比對既資料會越越多，工作證、各國護照、身分證編號、體型年齡長相、各種證明等，後期係非常之忙。
因為遊戲背景設定係社會主義國家，所以一家大細都係靠你養，但係靠每天收入實在有限（病左既話仲衰），工資係根據審核人數計，審核一個人就5蚊，後期一日既生活費基本係７０蚊左右…你可以選擇由得家人死（死左一個就易ｄ），或加入反抗軍/收賄。所以偶爾遊戲會出現想要賄賂你入國既不法份子，俾你增加收入…你有時仲要開槍鎮壓同拆炸彈。

總結

《Papers, Please！》係一款十分有趣既作品！（找不同既加強版）
劇情亦堪稱經典（有２０個結局，有趣支線）。

圖片：google
資料：自己，Steam

正啊 真係有巴打響應 好感動
我仲諗住下隻就講 Paper please 你真識貨

Paper Please 要一日俾飯佢地食 一日開暖氣先易玩啲 玩咗好耐先學識呢招

介唔介意留手機game

Strong post lm

由得個仔同媽病死,做鬼父先岩

當然冇所謂 你鍾意就okay
雖然我手頭上冇玩緊任何手機game 但我一直都好想揾返隻正嘅

電車之狼r

聽就聽得多 但就冇玩過 其實有時見到啲電腦game舖 有舊時啲中文版HGAME都想買嚟睇睇

手機game真係好多都唔襟玩，課金戰士又要屌打人 玩唔落手
Btw依家玩既世界3同Shadowverse個人覺得都幾好玩

正評for用心分析同分享

呢隻係唔係啲人話好似爐石嗰隻?

多謝各位支持 聽日再更新啦

無錯 但係感覺上𡃁過爐石 配音同畫面都好過爐石 新手起手亦都有大量卡包抽 相對爐石更容易起手 最緊要係有劇情 作為一個卡牌game我認為都可以叫做大作
附上遊戲截圖:

插畫的確幾用心

但我最怕卡game係pay to win 呢隻情況如何？

留名

呢隻我睇日文人啲評價麻麻
多數話太簡單 啱小朋友玩
同埋關卡比較重複

高質post

睇晒都搵唔到no man sky
此post已完

太閤立志傳3,4,5
三國志7,8,9,10,11,12
信長之野望 天下創世/革新/天道/創造
全面戰爭︰羅馬/中世紀/帝國/幕府2/羅馬2

認真post你走入黎鳩UP

你搵到division咩

四年前開心版 到而家PS4版 永遠嘅神作

又講no man buy

正啊

Dungeon of the Endless

前言：

Dungeon of the Endless，呢隻Game揉合Rougelike、塔防、策略嘅元素，形成咗非常獨特嘅玩法。由於佢係以塔防作為骨幹，所以節奏快慢交替得好好：開戰前你有無限時間諗點樣應付，開戰後你一刻都唔可以遲疑。

呢隻我會話係一隻充滿驚喜嘅遊戲：地圖、資源、隊友、道具統統都係隨機。呢啲未知之數再加上英雄唔能夠返生嘅典型Rougelike設計為玩家帶嚟不安感。喺遊戲世界嚟講，不安感係一種非常容易令玩家投入嘅調味料，但佢唔同恐佈Game帶嚟嘅不安感，唔係「嘩」一聲就完結，而係每一回合佢都會加大玩家嘅壓力，令本來玩家掌控到嘅戰局開始變到模糊，同時代表玩家要認真咁制定策略。

Dungeon of the Endless 明確咁講出一個道理：一日未完場，都唔好慶祝住。

玩法：

玩家可以同時控制一至四隻英雄，命令佢地去探索地圖。佢地各自有唔同能力、技能、定位，所以唔同組合又會有唔同嘅玩法。而佢地死咗係唔會返生，你只能夠揾另一隻英雄代替佢。

遊戲嘅地圖係由一間間房組成，而每層都會喺一間有粒黃色水晶嘅房到開始。呢粒水晶就係玩家嘅命脈，只要俾怪物打爆就會Game Over。房入面會一至四對門喺到，每開一對，玩家就會見到一間新房，而遊戲嘅目標就係揾到有出口嘅房，再將水晶運送到出口去下一層，如是過咗十二層就為之一局，亦即係爆一次機。

咁當然冇咁簡單，因為玩家每開一對門、探索一間房嘅時候，怪物就會出現去打水晶。你可以用你嘅英雄或者炮台去清除怪獸。掃蕩哂佢哋，咁就可以再重新部署、諗對策、起嘢、升Lv。之後就再決定開邊對門。

而啲怪就好揀擇，佢地只會喺黑暗嘅房到出世。所以呢隻Game有個好有趣嘅資源叫電力。玩家可以分配電力到唔同房，從而令間房著燈防止有怪物出世，同埋有電炮台先會運作到。咁當然，啲電好多時都會唔夠用，唔好諗住全部房都著到燈。

而當玩家揾到出口嘅時候，你就可以用英雄拎起粒水晶，帶去出口。與止同時，所有黑暗嘅房都會不斷生怪獸。若果冇計劃好逃生路線，咁已經可以洗定屎忽開始新一局。

連線：

呢隻Game 令我最意外嘅係同朋友連線玩會令隻Game層次再提升。

由於每次最多可以有四隻英雄，所以單機嗰陣總係有啲吃力。但連機嘅話會每個玩家可以專注用其中一兩隻，咁就可以分工合作，令每隻角色嘅特性可以更加明顯，例如我控制嘅角色行得快，我就負責探路；你嘅角色係工程師，咁你就負責管理炮台。可以好講求團隊合作，同朋友各施其職。

而我最鍾意就係討論環節：究竟開邊對門好？出口喺邊？夠唔夠資源繼續探索？啲英雄應該點擺位駐守？啲電點分配好？當然你單機嘅時候都會諗呢啲問題，但幾個人一齊諗，會突破到大家嘅框架，諗一個唔同嘅對策出嚟。到最後成功，一齊開心咁睇住個爆機畫面已經值回票價。

總結：

其實Dungeon of the Endless嘅系統其實仲有好多細節，例如有唔同資源用嚟起野、研發、升英雄Lv，又會有道具、技能、商人、招攬英雄、唔同能力嘅怪獸、唔同嘅地圖限制等等。我唔想太仔細解釋遊戲機制俾大家聽。我只會話佢每一個系統都環環相扣，組合出嚟嘅火花絕對比我講嘅更加有趣。

正如我上次講，好Game應該令人投入、思考，Dungeon of the Endless 雖然冇咩故事，冇咩大道理，但佢係玩法上已經做到呢兩點，所以令人玩得好過癮。

如果你同你嘅朋友都係會玩啲塔防、策略Game嘅話，咁呢隻Game就好值得試。常言道：同朋友玩，玩賓周都好玩。更何況呢隻係一隻好玩嘅遊戲。

圖片： google
資料：個人鳩UP

其實如果有巴打好認真介紹 no man sky 我都好想睇

我有少少試伏game嘅癮 想了解吓啲Game衰咩俾人話 不過呢隻冇玩過

巴打做過編輯架

我有個朋友好鍾意玩Division 玩到唔瞓 我問過佢點解 佢話覺得隻Game係好玩好刺激 只係衰Ubi server 同 官方對待外掛態度有問題

但我都係冇試過呢隻 主要係我自己少玩呢類Game 唔太大興趣

高質post留名

冇 以前真係有諗過做 但覺得自己冇咁嘅能力
其實呢到都係吹水 可能我份人多野諗啫

點都好多謝支持先 希望大家都share 吓啦

兩類人
我地呢d中意刺激槍戰震撼大場面極致音效既對樓主講個幾隻都無咩興趣
當然division其實都柒柒地，destiny先最正
坐等destiny 2

NO MAN SKY !
PS4 第一神作

隻外傳tales of the borderlands都唔錯，劇情神級

無乜時間打機, 有時間都揀大作玩下算
留明睇野

我有玩過Destiny 嗰陣未出TTK嘅 後尾見人講話TTK後先係真Destiny 但我都冇再玩返 嗰時一條友玩頂唔到落去 學巴打講真係兩類人

其實我好奇想問 Destiny玩家對於出2有咩睇法 因為我以為Destiny 係想持續營運 佢咁快出2大家唔會反感咩

就係borderlands 搞到我買咗battleborn 點知battleborn 冇人玩 全世界玩overwatch

上年玩過stardew valley, 算係近年佳作
不過我估呢度都好多人玩過

呢隻真係好紅

大作好多野都有保證啲 講真唔打得都睇得
相對地小品第一眼睇點到冇咁吸引
啲小品 indie 知自己先天不足 就會係gameplay到落苦功 整咗好多有趣嘅野出嚟 呢個係我鍾意留意啲細game嘅原因 但我其實屬於大小通吃嘅玩家嚟

高質post留名。

岩岩出都好鐘意，一收工就返去玩
但太多bug，變左全境刷bug
玩夠30lv就無野好玩，暗區又無咩特別
果斷棄game

Ori and the Blind Forest

畫面,音樂同遊戲性都係一流,
絕對係我近年最愛既一隻game

操作極順暢,一開頭乜技能個陣會冇咁好玩
但越玩落去就會學到越多技能,成隻game就會越黎越好玩

卡關問題唔大,玩熟左了解佢個模式就可以
但迷宮尾段就有可能卡到仆街 (玩過就知我講咩 )

以下請我最愛youtuber之一 dunkey介紹:

舊登年代見人推介呢隻，我就開始玩，玩法比較簡單同短，但故事一流

呢隻見就見得多 但我PS PLUS拎咗都未試 見你推介就去玩吓先
話時話 巴打係唔係好鍾意玩呢類橫向動作Game？

呢隻有玩 玩法好特別 左手同右手COOP 啲art 都唔錯

dead cells

其實一隻game個故事有幾重要?

年紀大,根本冇時間同你慢慢代入
特別係個故事好,但係拖,節奏又慢,我覺得作為game黎講係好失敗(好多RPG都係咁)

好重要一樣野,game係買黎玩,唔係睇故仔
一個好故事要presentation做得好,同gameplay完美合一,咁個故事先叫"好", 唔係印堆字出黎,是但搵條on9仔讀個故事出黎就叫好

好簡單, 依家好撚多game鐘意擺lore落index/diary, 搞到內容極之空洞, 為打而打,為死而死; 或者好似destiny咁直情唔擺, 簡直係失敗中既失敗

但indie可以爆得起真係萬中無一

Undertale

應該都算係幾出名既RPG game，但係玩法就同傳統既RPG game有出入喇。故事大約係講一開頭你跌左落一個地底世界入面，你會遇到好多唔同既怪物，而你要做既野就係離開呢個地底世界，於是就展開左你係地底世界既探險記。

遊戲性
雖然佢同好多RPG一樣係用半回合制玩法，不過敵人既攻擊方法就係用好多密集既子彈黎打你(俗稱彈幕)，而每個敵人放既彈幕都有佢地自己既特色，如果你夠眼明手快既話，係可以避開敵人既攻擊既。就好似下面張gif咁：

好啦，講完敵人既攻擊模式，咁主角又有咩特殊能力呢？

係冇既，不過undertale唯一唔同既地方，就係主角可以揀殺死敵人，拎EXP升LV，或者係寬恕佢地。成隻game最有趣既地方就係你可以揀行屠殺路線抑或係和平路線，取決於你點對D敵人，你鍾意可以殺晒所有敵人令自己變強又得，同所有敵人都做朋友亦得。至於點先可以寬恕佢地呢？當然唔係比佢地打兩巴啦，你可以同佢地互動，知道佢地既弱點同愛好，從而令佢地軟化。

深度
呢隻game其中一個吸引人既地方就係頭先講既玩法，到底怪物係咪就一定係惡既呢？殺死所有怪物既主角又係咪一定係善呢？Undertale冇明確講過話邊個善邊個惡，就好似頭先講咁樣，無論寬恕定係屠殺都冇一個正確既答案。

但係，你行既每一步隨時都冇得返轉頭，undertale呢隻game設計到如果你一入左某條路線既話係返唔到轉頭，即係無論你重新玩幾多次都好，都係彌補唔到你之前做過既野。就好似人生咁，條路自己揀，仆街唔好喊。

Game入面有部份既角色係可以直接同坐係電腦前面既玩家講野，甚至可以知道你係識得SL大法，有時佢地亦都會比提示或者警告玩家，呢樣我諗都係undertale一個比較突出既地方。

至於劇情既話，我就唔係到劇透啦，只可以話比大家聽有笑有淚，無論屠殺定和平路線都有佢地各自既劇情同結局，希望由大家自己細心體會。

總結
有時候唔一定要有好靚既作畫，好壯烈既bgm，好吸引人既人設既game先至會受歡迎，undertale呢隻pixel game點解會咁受歡迎總有佢既原因係到，希望大家不妨用幾個鐘頭既時間玩下呢隻game，感受下隻game帶比你既樂趣同埋感動。

Undertale 神作

鍾意既應該係遊戲性大,同埋畫風唔係寫實類個種
mario 3d land
zelda link between worlds
donkey kong
knack
呢家d 3A大作好多都玩緊個畫面要同現實一樣,唔係話唔好,我都鍾意the last of us
但我覺得遊戲世界係應該要色彩繽紛先正

唔好話大紀大唔大 就算Gamer都未必咁有心

正常玩完一次覺得劇情正嘅 你先會再玩返 然後發現有嗰啲notes diary 任何細節去支持／擴充成個故仔就會覺得好正

但而家有啲game真係本末倒置 竟然期望：你玩完一次唔知自己做緊咩 所以你會再玩多次 咁好難令玩家有動力去慢慢揾返線索

難怪你係任天堂FANS 我自己好鍾意佢啲art 例如新啲嘅splatoon amrs 好正 用色好到位

undertale 個作者真係好用心 勁多彩蛋細節 之後又有好多連鎖效應 你揀嘅野真係會或多或少影響隻GAME 唔係揀完就算 之前睇過人話分析返啲角色 一步步揾返啲資料個感覺又係好好

多謝被割的包皮巴打分享 呢隻都係hit 到爆嘅indie

呢隻真係唔識 巴打得閒講多幾句分享吓啦

XCOM2 好鍾意呢類戰棋GAME又有D育成元素
不過劇情比較大路同SIDE MISSION重覆性高 玩到後期有D悶

Little Nightmares

Little Nightmares係一款以默劇形式表現既橫向+少少解謎既遊戲。可能你會覺得佢有D似Limbo或者inside之類既作品，但其實又唔一樣。Little Nightmares比較似「捉伊人」，故事主要都係閃避唔同既痴漢，解謎亦都相當簡單。

遊戲性

Little Nightmares唔同一般既驚嚇GAME，因為佢係講夢魘，Jump scare會嚇醒你，所以本作中冇咩Jump scare。只需要係唔同痴漢既追捕下，係場景搵到出口就得。而成個GAME由於冇咩BGM同黑暗，成個氣氛都做得好好，好有壓抑感和恐懼。有時D音效（木地板）都幾令人心寒。
而Game play大概3 Hrs多少少既GAME，可能好多玩家會覺得短，但係睇返個價錢又覺得合理。

劇情深度
由於Little Nightmares係以默劇形式表現，全程係冇對話同文字上解釋。每個人所理解既劇情都可能會有少少唔同，但係主要都係圍繞住現實社會對小朋友既壓迫同埋改變，劇情中亦會出現令人心寒既情節。

總結

Little Nightmares雖然畫風得意可愛，但佢唔係咁簡單。遊戲主要以追逐帶來焦慮同恐懼，關卡設計亦都相對簡單。絕對值得一玩。

來源：google同自己

個POST 堅正, 不得不LM

好玩

我鍾意睇故仔喎，不過最好梗係唔好用文字或者讀白去講故事啦
好似last of us咁玩到好投入，好似睇戲咁都好正

巴打分享果陣不如講埋咩平台（ps4/xbox..)
上面隻dungeon of the endless 好似ps4冇？

冇ps4

高質po 支持

岩岩諗住講，borderlands真係好撚正!!!!

想推薦一隻買斷制online game
elderscrolls online

有深度嘅遊戲

好多遊戲都係不斷重複玩法靠故事帶動玩家玩落去

橫向game點少得shovel knight同owlboy

有無巴打玩過lisa 我覺得都幾好玩下

LM

有無OLG推介

elderscrolls online
買斷+dlc 制
商城其他野全部非必要，買會員可以唔買dlc但玩內容

有冇單機雙人遊戲推薦？（ps4分割畫面）

有無中文SER

有一隻小品係local multi-play我心郁郁好耐 但係無online multi令我卻步
不過咁既情況反而fit你

不過我品記得咩名
遊戲一開始你就要serve 食物比隻意粉怪獸
滿足佢既食慾世界就唔會被毀滅
但玩家就失敗左 係失敗之際 就被NPC傳送返以前唔同廚房
就係為左係再次為意粉怪獸作菜既時候可以滿足到佢

玩法好簡單 攞材料 料理 混合料理成品再料理等等
multi play就要求隊友之間合作 係不斷改變緊既廚房環境中煮野食
遊戲人數係1-3名

等我搵返個名再講

我幾鍾意玩 limbo inside 睇嚟呢隻Little Nightmares 都啱我口味

係喎 冇諗過呢樣 下次加返
呢隻得windows xb1 ios 先有

等你出POST 我估唔到有人玩呢隻

9年製作 巴打有? 我有啲想買呢隻 但shovel 興趣冇咁大

我覺得好伏

Ocean horn

overcooked ? 早排youtube twitch 都有見人玩 好得意

Hitman要講可以講好耐 返到屋企再講
Btw 紅白機 超任講唔講得架

我只會講 正 等你

我唔係樓主 但我都有DD 小品香港冷門game介紹下
遊戲平台: PC(steam), X1android同ios我唔肯定係唔係子公司/賣左版權先出
如果唔係既話我都不作介紹啦
遊戲人數: 1人

One Finger Death Punch

故事無咩好講 直接跳去遊戲性啦
呢個遊戲就只係用一隻字講 爽快!
你只要需要用left同right click黎攻擊，left click打左面既敵人，right click打右面既敵人

玩家係唔可以移動，咁點樣打交呀?
玩家移動只係可以係敵人進入你既攻擊範圍個時作出攻擊，就會閃過去敵人位置並攻擊
之所以爽快 就係因為大部分敵人都係1 hit死，但係數量係多而密，遊戲過程你就只係不斷左右click 不斷打死對手 絕對係對玩家反應既挑戰!

個人感想:
為左比大家有更多既新鮮感 我都唔講咁多
但係我只係可以講中毒性 上癮性好高
如果唔好彩閣下有少少遊戲強迫症既話 你應該會唔打哂perfect先會肯收手

無錯!
好想玩! 但係平時約埋各自係屋企打機都難
點敢埋呢隻game同FD黎玩

Risk of rain 神作

Indie game 打手在此
洞窟物語 帽子世界 FEZ[單機game嚟] 廢都物語
以上四隻 必玩

同意
但玩得難都幾難(其實係我廢)
同人玩反而個fd太勁carry我 我咩都做唔到咁

一陣打埋篇punch club我睇下打唔打篇risk of rain
講到又想開黎打返下

L.A. Noire

L.A. Noire係Rockstar當年用最新技術"MotionScan"既遊戲。
呢隻遊戲都係採用開放式的世界，唯一同GTA唔同的係主角係一位警察。
更加令人覺得更有真實感的係，遊戲入面的地名都係根據現實的地名，好似置身係洛杉磯一樣。

至於故事性方面，遊戲都採用左大量四五十年代的電影劇情同真實的案件做參考，就好似"黑色大理花"等轟動一時的案件。

另外玩家需要操控主角係案發現場進行搜證，每一件證物都對案件的進度大有關連，如果玩家收集不到足夠的證物/證據去，在詢問證人的環節中就會未能真正地盤問出真相，更嚴重的是會阻礙到劇情發展。所以玩家需要好似一名探員細心去搜證。

除左搜證之外，仲要係詢問證人的過程中，分析佢地的證供係真定係假，邢你做的每一個決定都會影響到故事的發展，所以都可以話係"一步一驚心"，唔想告錯人，玩家自己就要用心搜證查案啦。

來源:google同自己

好似呢度興來源
來源: 大部分我自己9up加google資料補充
圖源: google後再上傳

估唔到有人玩。
事關香港ps4好似無得買
同fd玩好開心

又諗起一隻
呢隻我又唔打咁多啦 我都無玩過
留低條steam link自己睇下又睇下啦

on9就係唔記得放link

利申玩左就黎800個鐘

好，等我宣傳下先

The Elderscrolls online
2016年度最佳mmorpg

steam上面黃金版包左4個dlc，但冇包一個淨加左副本同部分裝備嘅小dlc，6月6號出嘅Morrowind 亦都要另外買 黃金版特價好似試過舊幾兩舊水

賣點幾多，背景係上古卷軸單機系列差唔多1000年前，世界觀幾大亦不另作吹奏，elderscrolls 嘅世界觀同魔獸有得比

pvp 係打國戰，單挑成份唔算話太多，但經常有30v30 甚至百人以上嘅攻城戰守城戰甚至係野外遭遇戰，因為有3個陣營亦有可能三方混戰

pve 黎講升lv 唔算難，4人副本亦有挑戰性，亦有12人副本成個公會組隊去打

生活系統幾實用，煮野食有長時間buff加血加魔之類，鍊金整藥配合某build可以變15秒超人，附魔、木匠紡織鍛造整裝必備

成隻game 最好係套裝系統，5種職業9個種族自由組合，再加埋n種套裝，因為build 多d裝係拍賣場唔會特別貴，刷裝亦唔難，而有唔少好嘅裝備可以透過製作獲得(比如上面15秒超人build嘅核心套裝)，裝備升級易過借火

商城賣嘅野主要係sell 返d情懷野，寵物坐騎時裝，冇任何效果，經書唔會有人買(煮野食有得整經驗加成物品)，升馬術嘅道具只不過係令你隻馬可以一日之內由冇跑速耐力加乘升多過一次(唔靠道具20個鐘可以升一次)，目前最有用應該係減研究時間書(拍賣所5000蚊張on9 先去商城買)同房屋，普通中價低價屋可以儲錢，大屋特色屋要課金，部分更加期間限定

最後 如果有巴打玩一定要加入我地美服Aldmeri Dominion陣營
女王萬歲

Tallowmere

竟然冇人講 Portal 1, 2
依隻單機game真係幾好玩

高汁post 留名

睇完巴打介紹第一隻game即刻正皮

勁鍾意解謎game 不過pc有冇得玩

宜排玩緊psv嘅zero escape 都係解謎加劇情

Total war,heart of iron,mount and blade,stronghold,rise of nation 策略流

Lm睇冷門game
P5, nier, skyrim呢啲大廠game應該唔洗講都大把人玩
P5同nier真係不眠不休咁玩第二日仲要返工
Btw呢到有無人玩過southpark: the stick of truth?
原著既還原度極高 鐘意southpark既人必玩

太閤立志傳5
有碟
做忍者又得 打城統一天下又得 做劍豪又得 又可以學日本歷史

遲D 有多D巴打出GAME評

希望有巴打幫手整合入google doc
好似會方便大家追

呢隻game我係隔離燈為佢開左個post 都有D人同我玩住9up

開發者/開發公司： Lazy Bear Games
發行商： tinyBuild Games(認住呢個發行商 D game都真係幾高汁)

Punch Club

故事背景簡介:
多年前一個風雨交加既晚上，係街邊一角縮埋一舊既你同你兄弟
親眼睇住作為一個拳手既爸爸 比一個紅眼黑衣人槍殺......

多年以後 你決定你亦要走上你爸爸既路---成為一個拳手
你知道你實力越強 就可以挑戰更強既拳手，你亦知道 越大既名氣(好或不好方面) 你就越大機會搵到當年既父仇人......

遊戲性:
只作簡單介紹啦
據我所知遊戲並唔係單一結局
玩家係訓練同比賽之間既事件作出唔同既反應 都會多少影響結局
遊戲都有得較難度 如果只係想體驗劇情or超級輕鬆玩都可以easy mode過

比賽同比賽之間都會一段時間比玩家做訓練
訓練主角Strength(力量), Agility(敏捷), Stamina(體力)
而遊戲其中一個難度就在於每當玩家訓練其中一樣能力 其他個兩樣就會下降
玩家就要按自己理想去build up呢個主角
當時 養成拳手既遊戲理所當然有skill

係對戰過程
玩家就會係每局準備時選擇角色會用既技能
而玩家就可以睇對方既技能同拳賽情況黎揀技能
對戰過程玩家就只可以睇住拳賽自動進行 直至下一回合

個人感想:
我玩過normal前面大部分都唔難 係反而最後既時間係個人能力突破有難度
但build up到理想既拳手同過程中一路透露既真相好吸引人玩落去
當中亦有唔少對其他電影致敬既地方 好理所當然就係有rocky
有唔少都幾有趣

紅字我玩都真係笑撚死我
真心真係好撚痴線 但又幾好玩 不過無咩難度
但玩完都好期待下隻South Park: The Fractured But Whole
單係個game名已經超級抵死 神級game名

高汁post

no man sky 都冇

放低一隻神作pixel game名先
hotline Miami
因為次序同喜好問題 我會講左第一集先 不過都要聽日先打文介紹

Punch club
hotline Miami 1,2
Inside, limbo
This war of mine
樓主好波！
等睇no man's sky

仲有kingdom 同埋 reigns 都係玩到停唔倒

《No Man's Sky》自公布及推出都引來極大迴響，早前的延期事件甚至有FANS寫信威脅遊戲快點推出。遊戲剛推出時的同時上線人數最高達12萬，《No Man's Sky》賣點雖然是浩瀚龐大的宇宙，玩家沒有探索完的一日。在遊戲內你不時會遇到外星人，玩家能透過學習詞彙來了解他們的對話。玩家可前往不同的星球去探索新的物種。《No Man's Sky》製作人Sean Murray最初曾表示過遊戲能夠多人連線遊玩。

結局好爛

呢隻好玩 睇啲人嘅神情真係正
都唔知幾時出2

如果想玩槍game 有multiplayer嘅。有啲咩好玩
最好現代加上多啲真實武器用

我見佢不停更新左唔少野,其實好似好玩左
睇下佢加唔加到多人MODE先

heavy rain

呢到有冇人有玩過lost in blue? 當年真係日以繼夜咁玩
記得有集打極唔爆決定唔理女主角走咗

RoR解晒人物同啲神器就冇玩lu
但過程真係幾正 有排勁沈迷

btw 聽講no mans sky好似比人屌完之後改得唔錯
利申：冇買冇玩

十卜

空之軌跡😋

Witcher 3

高汁0負皮 留名

好耐冇見過認真post

emily is away too

壓倒性好評97%

出左幾日
買之前可以試下上集先
free ,20分鐘only

今集多左好多新野
為左更加似2006年
仲特登整左舊版YOUTUBE FB website出黎
玩呢伎GAME 諗返起中學時期追女仔
好懷舊

最後拎左bad ending sad左成晚
特登重頭玩過

留名。

最鍾意玩推理遊戲，平時一搵到就唔想訓玩到爆機為止，樓主加油

諗起以前高登有個巴打日日都開post分享flash game

竟然無the division 同 starwar battle front

尋日gvg開測試服
部ps4冇位
第一時間就係删左e兩隻野

好post留名

正皮

竟然冇人講darksouls同BB

以為一入到黎會見到全部no man sky
好彩係認真post

有冇手機game推介？（20分）

division都提？
battlefront畫質係靚嘅

infinity blade

推介一D公認神作冇咩意思

FFXV for sure
手機game都出埋

No man sky more likely to be no one buy

究極垃圾

嘩 打完個機返嚟 個正評數會唔會太誇張 多謝各位支持先
最緊要係我估唔到咁多巴打響應 好正

其實呢個POST唔係淨係想推介INDIE 小作 只係覺得大作好多人了解 唔洗再花太多墨水啫 我覺得有咩好深嘅感受嘅 講咩GAME都可以

我唔想大家太多限制 所以聽日介紹隻冇咁多人玩 但都大製作嘅Game啦

之前有諗過玩ESO, 不過最後都係留係GW2

life is strange
(講缺點先:基本上遊戲性接近零 類似avg, taletell game類遊戲，冇QTE)
全隻game係用故事搭夠
主角有超能力突破一般avg/visual novel遊戲設計
所以唔會好似普通avg睇有聲書咁
個故事同埋人物性格好立體
玩到part 4,5 我仲男人老狗玩到眼濕濕
第一集 steam 免費
(成隻game 有五集)

上面有人問過我有冇MMO推介 我都冇講出口 其實唯一一隻我有心玩吓嘅 就係GW2 但隻GAME好似好少人玩 之前都組唔到人打Dungeon

紀念碑谷
說劍
Threes!

真心鐘意玩 已經破左3週
13玩左幾個chapter就棄game
我覺得係10年前個trailer令人過度期待 好想玩真ff13versus
利申:死忠，日水日行中文版鐵盒特別版主機買齊 係差collector's edition

之前ps plus有送哂5集

劇情真係好正 我直頭喊左出黎

This War of Mine

前言：

This War of Mine 有係PC 同IOS 都有得玩，玩家要指揮戰火之下的倖存難民，建構遮風避雨的避難所，想辦法蒐集食物與資源，抵禦戰火、饑荒、寒冷與疾病的夾擊，甚至面對艱巨的道德衝突。玩家的一舉一動攸關著難民的生死，在巨大的生存壓力下，你有辦法發揮過人智慧，帶領難民們活到最後一刻嗎？

最新你買最新DLC 仲可以幫助戰火之下既兒童

心動不如行動,我就買左啦你呢?

玩法：

玩家一開始呢就會隨機抽到幾個唔同嘅難民,
咁你可以控制佢哋嘅行動例如開鎖,搵資源等等,
夜晚仲可以叫佢出去搵更多嘅資源,
又可以做仆街仔,去打劫阿公阿婆.
亦都做一個善良嘅難民.

總結：
這是一款十分值得玩的遊戲, 唔洗超高嘅技巧,
再加上IOS又有得玩,帶出街玩又得
故事多變化,人物又多,仲好耐玩

圖片： google
資料：抄巴哈+樓主格式+個人鳩UP

節奏game啱唔啱？
有啲免費既雖然有角色課金，但其實唔課都玩得
唔課唔會影響樂曲數
反而有啲本身個app要俾錢既(cytus, deemo)要再買樂曲pack

主要係出咁耐冇新Dungeon, 大部份舊玩家都廢事打, 除非要打rune... 只因賺錢方式有太多選擇
NA/EU prime time都仲係好多人

個人覺得對新玩家黎講算好多野玩，宜家買個新AC先USD$24，playhours/$ 係好高

PS: 好似今年底/出年頭想出新expansion

利申: 13000hrs，太多QoL係其他MMO都冇，我已經返唔到轉頭

點少得RimWorld

留名支持

留名等玩

《最後生還者》

LIMBO

無睇名以為喺樓主寫

史丹利的寓言 The Stanley Parable
值得一玩 反思遊戲的價值 詳細介紹懶得打

大部分既game伍公子都做過直播
佢揀game的確幾有要求同水準

swapper 好好玩 個結局又過癮
最好玩嘅psn only game 之一

呢隻無玩過 但睇哂game play
的確係一流 玩落應該會似係想試哂隻game既反應

don't starve

當大家覺得生架遊戲到左樽頸位/沒落
don't starvr就出現

Dragon's Dogma: Dark Arisen

"我們都是這停滯時空的囚奴，流浪在這永無止盡的土地上。前方有著甚麼，我們都不知道。" — 界王

前言:

Dragon's Dogma (龍族教義) 係 CAPCOM 於2012年所推出既一隻動作角色扮演型遊戲，而2013年既時間再推出其附加劇情 Dark Arisen。 Dragon's Dogma 係一隻類近 Dark Soul 系列既作品，當中既故事背景同戰鬥風格都有少少異曲同巧之妙。而 Dragon's Dogma 會係相對一隻比較容易上手，以及對玩家包容性比較大既作品。 如果玩家們喜歡Dark Soul 類型既遊戲，但又怕覺得太難玩，咁Dragon's Dogma 就係一直唔錯既呢類類型遊戲既入門作。

系統:

有異於Dark Soul、仁王系列既單打獨鬥，Dragon's Dogma 係以四人一組咁去冒險 (當然你可以減少人數增加難度)。 而當中最有特色既，就係你不單可以自創一個獨一無二既主角，亦可以再創造一隻為你而生既 NPC 隨從(Pawn)。 呢位Pawn 不單止會係陪住你成長，並肩作戰既好隊友，而佢都會作為你既代表，為網上其他玩家可以使用。

遊戲中的隨從唔係單純一個戰鬥機器，而佢係有學習能力。當然唔止講緊你可以為佢換裝備，轉職轉技能呢啲簡單野。而係你每次帶佢去打唔同類型既怪獸、任務，佢都會提升對該任務及怪獸既理解能力，然後會係戰鬥時提出該怪獸既弱點及主動攻擊該怪獸的弱點。當有其他玩家使用你既隨從既時候，佢都會同其他玩家既戰鬥過程中有學習，並為其他玩家提供協助。而你既隨從係幫助其他人之後都會為你帶來一定既收入，並有可能收到其他玩家比你既禮物。呢點可以話係本作其中一點非連線，但仍可與其他玩家交流既地方，亦係其中一個最具特色既系統。

(幫完人，就收錢！)

(右邊係展示出你既隨從對唔同怪獸既熟悉度，左邊係…越少布越多人用是常識吧？)

戰鬥：

既然上面提到隨從有學習有應對唔同怪獸既能力，咁當然都證明到呢隻遊戲要對付唔同怪獸有唔同既策略同技巧啦！遊戲既戰鬥節奏就會相對比較似Monster Hunter咁，動作會比較快同靈活，而且又可以騎上怪獸身上對佢弱點進行攻擊。雖然相對於Dark Soul、仁王之類既作品，本作既戰鬥難度會相對容易好多，但唔代表佢地都係輕易解決到，所以係隊伍組成既時候要顧慮到唔同既組合，先可以應對到唔同情況既戰鬥。而Dark Arisen 既DLC入面既怪獸亦都有一定既難度，雖然有種為打而打既感覺，但都為遊戲提升左一定既挑戰性。

而遊戲主要分左戰士、遊俠同法師呢三大主職業，加上另外六種進階職業共九種。玩家可以隨時幫自己同隨從轉職，並將已經學到既技能帶到去另一個職業身上再用。可惜遊戲技能數量並不多，實用既又少之又少，導致角色技能選擇上有啲受到限制既感覺。

故事：

(主角，即係你，鼻屎咁大粒既心臟，一開波就比龍食左)

相較於豐富既系統，故事方面Dragon's Dogma就比較乏善可陳。本為一位平凡村民既主角，因為一次保護家園既時候就比龍食左個心臟，卻被挑選成為重生者 (Arisen)復活，一邊追查真相順便手刃呢位食心巨龍！當中就穿插下主角係介入下王國既陰謀，遇上其他重生者既劇情。劇情大路兼老土，但玩家對故事入面既角色既生死都依然有一定影響力，而其中一個地方就係你可以同遊戲大部份人物建立關係，影響劇情。(其實都係一小部份…)。

而DLC 故事 Bitterblack Isle 的故事就比較簡而精，脫離本篇劇情的故事卻有一定完整性，而且亦有帶出呢個世界各種不同 重生者同隨從的感情。比起本篇，DLC劇情則比較引人入勝。

音樂：

此作優秀既音樂絕對係一大加分既地方！遊戲中既古典音樂都配合住故事追求生死謎題既劇情，甚至係戰鬥時都帶有一種史詩式既感覺。本人雖然並唔係音樂既愛好者，但都比遊戲內容既音樂所打動過，以及有注意到當中烘托出既氣氛及情緒。特別係 DLC最後一戰，當中既Ending theme 加上對最終大佬既決戰，有一種好似要成為為世人所歌頌的一次世紀之戰既感覺！

總結：

Dragon's Dogma: Dark Arisen 作為ARPG雖然稱唔上咩史詩巨作，但作為一隻比較享受性成份高的ARPG作表現則相對不錯。雖然系統、地圖上亦有不少缺點，但若果作為一隻想試 Dark Soul、仁王等高難度作既入門遊戲，Dragon's Dogma仍然係可以一試之作。

圖片： google、自己cap
資料：wiki、我自己就係database

mark 撚低先

ps2版既鋼鍊三集
無法飛翔的天使
紅色靈藥的惡魔
繼承神的少女

其實更新左好多都無人知, 依家有艦玩有得起屋仲有得渣車
可玩性真係高左好多, 不過算啦無人會理, 淨係識恥笑

呢隻我有玩過 好震撼我嘅心靈

呢隻好野黎
感覺似黑魂但rpg感覺更重

打eso啦
中文漢化正製作中

利申繁中漢化主管

This war of mine我特別鍾意佢嘅人物 可能隻game想探討人性嘅關性 其實角色塑造好有心思

dragon's dogma正 但嗰陣成日俾人吹捧話叫 鬼佬樣芒亨 唔知係唔係因為咁 反而令到啲人失望 我淨係起人都玩咗成粒鐘

dd 個人覺得結局頗on9

魔獸世界

不如多啲分享單機雙人遊戲
同frd 一齊玩係開心啲

有PS4?

呢隻冇ps4 有windows xb1 同ios
想買嘅可以考慮特價時候買

No man sky

唔記得個名
個玩法好似汪達果隻

我淨係知講汪達 不得不提埋ICO

swapper 真係好正
自己係第一次玩呢類型既GAME
但一玩就停唔到手, 就算卡關都會認真鑽研點過,
到最後過到果種成功感真係暫時無其他GAME可以俾到我,
之後上網睇人地點玩, 原來其他人過關方式同自己唔同,
每個人都可以有自己獨特既過關方式, 只要你諗到就得,
所以就算你過左關都可以試下諗其他方法去過,
另外就係個故事真係幾正, 個結局令我幾深刻,
上網睇原來有兩個結局
同埋樓主講既哲學問題好值得思考
完全認同

Dd成日玩到hehe end

我寧願玩英文

點解

bioshock infinite
故事一流
dlc 個 ending 喊左出黎

係而家呢個狗屎垃圾都係open world 既年代
玩番呢啲直線式既game 真係覺得好可惜

我近十年打機冇用過中文介面

槍game有咩介紹？

想玩paper please!!!

hard core 就arma 2/3
其他就唔清楚

infinite嘅故事我都好有印象 同埋好玩

Elizabeth

好game, 雖然無咩動作遊戲怛場面，主要係劇情，唔同的選擇會引 致唔同結果，同heavy rain. beyond two souls 差唔多既劇情系列遊戲，但就無qte。

吸引之處係有特異功能，可以短暫回溯，返回過去，從而扭轉結果。

推介。

巴打有冇話想玩擬真 定團隊打杖 或者劇情好 音效好之類？

有興趣真係要玩 呢隻game設計好聰明 故事背景有空間發揮 再將劇情融入返gameplay

同埋好好笑 見啲人亂咁整啲passport 自己男定女都搞唔清 又有人會死撐 又有人妖fake你

仲有個呀叔成日diy本護照叫我放佢入去 笑死

呢個呀叔好撚搞笑

槍game可以玩下rising storm 2
有隻舊d叫係二戰
呢排有隻新出叫rising storm 2: Vietnam 做緊特價
半擬真啦 冇Arma 咁hard core

Hotline Miami
兩集都咁正

trial and error嘅2D射擊遊戲，唔同角色武器，玩法都算多變，節奏亦都好快
我自己個人打機睇戲好講feel，隻game營造氣氛方面好成功，80年代邁亞美嘅黑幫橫行背景，Retrowave嘅粉紅黃綠嘅霓虹燈色調，復古電子樂，加埋遊戲嘅戰鬥快上快落，血肉橫飛，真係好撚刺激

除左殺人同殺人之外，佢兩集幾廿個chapter時間鋪排有啲亂，又用左好多唔同角色嘅角度去睇故仔，但每個chapter都有時間線，兩集打完之後睇返就會哇一聲恍然大悟，細節唔多講，都算係幾迷幻幾離奇。

明明只係一隻pixel game，但玩完有少少覺得自己暴力左，呢個感覺係打左咁多年機都未試過，帶返個headset屈喺房打，發泄黎講一流。

btw樓主好波

soundtrack都好撚高質

無打開機都睇到心郁郁
幫推加油

Life is strange
個人好鍾意呢啲睇劇情既game

Europa universalis iv
易學難精

仲有plague
用病毒感染全球人

pish

近幾年玩過最好玩的横向動作game

有冇巴打玩heroes&generals
二戰fps 有步兵 空降 坦克 戰機
自己單拖玩好易崩潰

Life is strange

Beholder
(Available in PC, Android, iOS)

同Papers, Please一樣，Beholder係反烏托邦既遊戲，但唔同既係Beholder係一款模擬經營遊戲，遊戲中玩家係一個生活係極權國家中被政府派去一間公寓做經理。目的係要玩家監視租戶，發現有顛覆政權、違反法令行為既話，就要向上級舉報，從而賺取金錢同威望。

玩法

玩家可以透過普通既寒暄或者觀察一下租戶屋內既物品搵黑材料，甚至安裝攝影機。搵到料就要整理成file，寫埋檢舉信，就可以捉佢入監獄。或者玩家可以藉住黑材料勒索租戶，威脅佢地比錢或者幫你做犯法野。就算租戶本身冇做錯事，你都可以製造證據。（考驗玩家）
而金錢可以用黎加建修理公寓，向黑市商人買政府唔俾買既野。

深度
可怕既唔係政府，可怕既係現實同你自己。

Beholder給予玩家兩大「現實」壓力，第一係金錢，第二係時間。
極權國家中金錢萬能，但貧困如你係不可能用正道黎賺取足夠既金錢，而當你冇金錢既時侯，很快你就會遭遇好多不想選擇但不能不接受既殘酷處境。(例如女兒生病，革命暴動)
因為兩大「現實」壓力逼你唔可以唔做一D最骯髒同卑鄙既野，除非你犧牲自己或者家人。
遊戲中既政府其實都幾白痴，俾佢地一D無關痛癢既證據，就會放你一馬。值得一講既係遊戲中既所有事件都係固定不變。
當你重玩既時候，你係會好清楚之後會發生咩事，從而做出唔同選擇達到唔同既結局。你可以選擇拯救家人，但同時你要犧牲一部分人。

真正令你變成壞人，係你自己（現實？）。

結論
呢隻遊戲係我係某youtuber既影片介紹先開始玩既，steam一百蚊都唔洗就買到，大家絕對可以買黎試試佢

圖片：google
文字：自己+部分google

你地咁認真咁整齊
諗緊寫唔寫過個eso介紹佢

寫囉

Lm

呢D先係正常，屌你平時D求Game post淨係比個名

岩啊 仲要搵埋圖打埋心得
推比多d人寫介紹文

好多game都好吸引

之前我都試過介紹game
但咁樣個個介紹真係少見

最大問題係海量on9 仔講 no man sky

The Division

笑死人喇笑丈

Portal 唔識玩

你可以自己打篇野介紹

我3d暈,玩左一陣就冇玩

The Elderscrolls Online

玩法
傳統mmorpg 類型，分左兩個等級系統，1-50lv 同cp1-160, cp最高去到630，cp點可以配合不同build分配落唔同星座到提升能力
cp點全角色通用，變相分身1lv都可有好高cp，練到50直接上正身一樣嘅cp
技能點來源好廣，做任升lv探索世界時收集skyshard等等
生活系統一應俱全，木製鍛造紡織鍊金附魔煮食，每一樣都對戰鬥有幫助
9個種族(可以係商城買帝國包，解鎖第十種族帝國人，打坦唔錯)+5大職業—聖騎(全能)，夜刃(刺客類輸出)，術士(法師，簡單一句，好勁 )，龍騎(輸出坦都好勁)同守望者(補/輸出，聽講打補好勁)
每個種族綁定一個陣營，商城有組合包可以解鎖限制(個人覺得完全冇必要)

特色
呢隻game升lv 係非常容易，1-50lv 慢慢做任完全唔駛刷怪，cp之後每日有一點cp點時間4倍經，基本上你做完一個日常副本就升左
pvp 分左三個陣營，Ebonheart Pact(EP/黑檀心公約)，Daggerfall Covenant(DC/匕落聯盟)，Aldmeri Dominion(AD/先祖神洲)，完完全全係百人國戰，攻守城、野外遭遇戰，有各式攻守城兵器
公會可以自由加5個，roleplay 公會、pvp公會同pve 公會同中文公會加唔加都得，但trade guild交易公會基本上必加一個，因為呢隻game冇拍賣所冇得自己掛機擺攤，必須要靠交易公會投返黎嘅商人，撞正大城市就fatfat
裝備我冇數過但保守估計起碼100套套裝，打裝唔難，最難係啱特性 ，呢到有興趣再講。要提下呢隻game嘅副本，自動組隊最近大更新完dlc後bugbug地，但最重要係打副本王係必出裝，細王出手鞋腰呢d位，重要boss出頭甲褲，尾王出武/飾品，最重要係冇得賣，只能同隊友交易，所以不妨問下隊友有冇出
拍賣場d野唔算貴，想炒個d九成出事(血的教訓 )，不妨去多幾個城格價

商城
作為買斷制遊戲，eso商城只有dlc值得買，目前6個dlc，4個包左入黃金版，一個冇太大意義，另一個係大型資料片，6月6號正式上市（預購版已偷跑 )，呢個值得買
其他時裝寵物坐騎冇大用，坐騎要靠自己日子有功一日升一點咁練，練左技能隻隻坐騎都一樣
屋就自己鍾意啦 有大嘅，有近主城嘅，有近刷裝點嘅，唔一定要買，冇乜用

總結
呢隻game 其實幾好玩，背景係大家熟悉嘅skyrim 差唔多1000年前，如果鍾意Elderscrolls 系列真係幾值得入手
自由度非常高，地圖冇等級限制，隨便探索，風景各異，真心正
仲可以用不同addons 輔助，比如小地圖、dps counter

利申接近800小時遊玩時數

另外，呢隻game 目前冇漢化冇亞服(聽講日服係日文美服 )，亦冇中文版，請自備字典
漢化進度唔錯，UI 物件漢化基本上齊，但劇情仲要好多時間
繁中版我揸旗
任何劇情、遊戲問題都可以解答下

仆街漏左一句
All Hail the Dominion！All for Auri El
先祖神洲需要你

留個名先

屌你 正阿喂

3d暈真係好難搞 一定玩唔到portal
上網講話有我克服 多D打 打到就暈就唔打就可以了

主要係3d暈既同時你要解謎,仲要跳黎跳去

解謎類

antichamber

難度適中，不過隻GAME基本上唔會教任何mechanics ，要自己摸索。好多時仲會FAKE人，等你明白常理嚮隻GAME入面係唔適用。

另外入面好有哲學色彩，但係同時都有好多幽默嘅地方，所以玩嘅時候不妨細心D睇下周圍。

the binding of Issac: afterbirth +

如果有玩開indie嘅話，應該都會識。隻game 類似打Zelda D dungeon，但係你打嘅途中會拎到唔同嘅item (起碼有幾百個，當中有好多好有趣嘅組合，例如全game 最屈個combo係用最廢果兩件item)

但係隻game 上手都幾難，我玩左十個鐘先慢慢上手。由其是D boss fight 好多都好仆街 (打贏boss 先可以落下一層，死左要返返去第一層從新嚟過，中途冇checkpoint)。不過打贏就好大成功感，仲有得unlock新item/ending。

afterbirth + (DLC) 仲有mod 支援，所以日日都會有人post 新嘅item ，玩幾百個鐘絕對唔係問題。

其他懶得打/出名嘅有
dishonored 1，2
fallout NV
tyranny
portal 2
braid
hollow Knight
the witness
factorio
southpark truth of the stick
evoland 2
grim dawn
borderlands series 同 tales of (雖然有人講左，但我真係好鐘意

今次好運

睇番上邊有人講portal
如果你鐘意portal 一定要試下antichamber 同 the witness
btw 見到witcher 系列特價，依家買定夏日先買 (之前玩過w3 main game 老翻依家想入正)

建議大家提供埋隻game岩邊個平台，ps4/pc定iOS/an機

btw皮已正

deadlight係幾好 但真係太短

巴打可唔可以講埋隻game咩平台

仲有尾行

啱啱開始玩the swapper就見到個post

我帶頭冇咗呢點 我會記住

真係？ 反而有啲唔好意思 因為多少有啲劇透

推薦呢個頻道

雖然係中國人既頻道

但佢介紹舊game 既片真係做得好好

前排佢都出左一條關於no man sky 既片

有興趣可以睇睇

有無戀愛養成嘅同好 ？

好似之前睇過佢講大陸國產game
係幾好笑

多唔多人玩

巴打咁落力介紹呢隻 睇嚟你喺入面有個好好嘅community因為我覺得MMO最緊要係呢樣

Faster Than Light
控制一架太空船係Random Generate出黎既宇宙探險
目的係打倒最後既Flagship
耐玩度同上面有巴打提到既The Binding of Issac有得揮

[quote]Dungeon of the Endless

前言：

Dungeon of the Endless，呢隻Game揉合Rougelike、塔防、策略嘅元素，形成咗非常獨特嘅玩法。由於佢係以塔防作為骨幹，所以節奏快慢交替得好好：開戰前你有無限時間諗點樣應付，開戰後你一刻都唔可以遲疑。

呢隻我會話係一隻充滿驚喜嘅遊戲：地圖、資源、隊友、道具統統都係隨機。呢啲未知之數再加上英雄唔能夠返生嘅典型Rougelike設計為玩家帶嚟不安感。喺遊戲世界嚟講，不安感係一種非常容易令玩家投入嘅調味料，但佢唔同恐佈Game帶嚟嘅不安感，唔係「嘩」一聲就完結，而係每一回合佢都會加大玩家嘅壓力，令本來玩家掌控到嘅戰局開始變到模糊，同時代表玩家要認真咁制定策略。

Dungeon of the Endless 明確咁講出一個道理：一日未完場，都唔好慶祝住。

玩法：

玩家可以同時控制一至四隻英雄，命令佢地去探索地圖。佢地各自有唔同能力、技能、定位，所以唔同組合又會有唔同嘅玩法。而佢地死咗係唔會返生，你只能夠揾另一隻英雄代替佢。

遊戲嘅地圖係由一間間房組成，而每層都會喺一間有粒黃色水晶嘅房到開始。呢粒水晶就係玩家嘅命脈，只要俾怪物打爆就會Game Over。房入面會一至四對門喺到，每開一對，玩家就會見到一間新房，而遊戲嘅目標就係揾到有出口嘅房，再將水晶運送到出口去下一層，如是過咗十二層就為之一局，亦即係爆一次機。

咁當然冇咁簡單，因為玩家每開一對門、探索一間房嘅時候，怪物就會出現去打水晶。你可以用你嘅英雄或者炮台去清除怪獸。掃蕩哂佢哋，咁就可以再重新部署、諗對策、起嘢、升Lv。之後就再決定開邊對門。

而啲怪就好揀擇，佢地只會喺黑暗嘅房到出世。所以呢隻Game有個好有趣嘅資源叫電力。玩家可以分配電力到唔同房，從而令間房著燈防止有怪物出世，同埋有電炮台先會運作到。咁當然，啲電好多時都會唔夠用，唔好諗住全部房都著到燈。

而當玩家揾到出口嘅時候，你就可以用英雄拎起粒水晶，帶去出口。與止同時，所有黑暗嘅房都會不斷生怪獸。若果冇計劃好逃生路線，咁已經可以洗定屎忽開始新一局。

連線：

呢隻Game 令我最意外嘅係同朋友連線玩會令隻Game層次再提升。

由於每次最多可以有四隻英雄，所以單機嗰陣總係有啲吃力。但連機嘅話會每個玩家可以專注用其中一兩隻，咁就可以分工合作，令每隻角色嘅特性可以更加明顯，例如我控制嘅角色行得快，我就負責探路；你嘅角色係工程師，咁你就負責管理炮台。可以好講求團隊合作，同朋友各施其職。

而我最鍾意就係討論環節：究竟開邊對門好？出口喺邊？夠唔夠資源繼續探索？啲英雄應該點擺位駐守？啲電點分配好？當然你單機嘅時候都會諗呢啲問題，但幾個人一齊諗，會突破到大家嘅框架，諗一個唔同嘅對策出嚟。到最後成功，一齊開心咁睇住個爆機畫面已經值回票價。

總結：

其實Dungeon of the Endless嘅系統其實仲有好多細節，例如有唔同資源用嚟起野、研發、升英雄Lv，又會有道具、技能、商人、招攬英雄、唔同能力嘅怪獸、唔同嘅地圖限制等等。我唔想太仔細解釋遊戲機制俾大家聽。我只會話佢每一個系統都環環相扣，組合出嚟嘅火花絕對比我講嘅更加有趣。

正如我上次講，好Game應該令人投入、思考，Dungeon of the Endless 雖然冇咩故事，冇咩大道理，但佢係玩法上已經做到呢兩點，所以令人玩得好過癮。

如果你同你嘅朋友都係會玩啲塔防、策略Game嘅話，咁呢隻Game就好值得試。常言道：[b]同朋友玩，玩賓

留明

呢隻好難玩 玩咗陣就成船著火 燒死哂

milik 清
多，戰場50v50幾常見，有少少時差問題但都幾多亞洲玩家，所以唔駛擔心人流問題
排副本/出頻搵人幫手打boss都好快

有睇過佢d片
睇佢屌之前中國部console幾好笑

Darkness系列

淨係玩過this war of mine
真係幾正 D人物個個都有特色
有小偷 音樂家 逃兵 老人家 大隻佬 記者 好似咁上下
個個都有優點同缺點 好似有人打架勁 但係有煙癮/酒癮
阿公阿婆行得慢探索唔到好遠 但有時D鄰居會好心送D麵包比你

慢慢會發覺會唔夠資源 要面對道德既底線
可能要入人地屋企偷人野 同軍方交易等等
隻game除左 飽食度 溫度(故事背景係冬天) 仲要照顧埋角色既道德底線
天光隊友返黎交待返做左D咩而得到呢D資源
如果知道係做衰野而得返黎 e.g 偷野 殺人 出賣人
太嚴重係會心理奔潰 => 自殺

隻game有時真係幾沉重

唔知玩緊乜

Uncharted
Life is Strange

有無巴打玩過？

crysis3 咁多位巴打點睇

唔該巴打

睇donkey 講過
但係對我嚟講太沉重，唔敢玩

試過teleport最好打嗰兩個船員過敵船
但係唔記得熄auto attack
一粒飛彈射埋去炸死咗自己友

睇完dunkey我以為係搞笑game
玩完先知係慘到仆街
好推薦鐘意橫向rpg同自虐既玩家

可唔可以分享耐玩Game？幾日就玩完/玩悶嗰啲幾好玩都係垃圾

上古卷軸由3玩到5

大路定indie 野？

大路就
Zelda
Witcher 3
skyrim
Fallout 4
Dying light : the following
GTA V
Tomb raider: 20th anniversary
Dishonor 1,2

呢隻好撚正 玩輪盤賣鳩隊友
前期隻game幾搞笑 後期就大悲劇

隻game 真係好好玩
要爽快有爽快
要幽默有幽默
要虐心有虐心
要loot 有loot
要skill tree 有skill tree
角色個性分明，配角都好出戲
對白又精警，如果聽得明嘅仲正
唔玩真心係你嘅損失

大路:
Sid Meier's Civilization IV / V / VI
XCOM2

Indie:
Nuclear Throne
Pillars of Eternity
Divinity: Original Sin Enhanced Edition
Xenonauts
Dungeons of Dredmor
Stardew Valley
Crypt of the Necrodancer
Terraria
Starbound

發覺香港好少人了解上古卷軸3，4代

好想搵d高質手機單機game放工玩
之前玩過開羅工作室個堆模擬經營好正
巴打介紹隻paper please 電腦玩左陣唔錯，可惜冇an機版

想了解，但係驚又要dup 多百幾二百個鐘落去

除左操作同手感
3，4代真係超正
4代第三人稱係屎黎

4代劇情世界第一

Super Meat Boy 超級肉男

Super Meat Boy 可以話係一隻hard core版嘅Super Mario，玩家控制肉男去拯救俾邪惡博士捉走咗嘅女朋友——繃帶女。

玩法

上下左右+空白+shift 只要你避過哂啲障礙物，掂到你女朋友就算係過咗一關。
基本上都冇時間限制，不過你係某個時間內救到條女會有A+認證
有部分關卡會有繃帶可以拎，儲夠一定數量就會有新角色用，啲角色好似都係其他game入面出現過 (half life, world of goo...)
亦都有好多隱藏關卡等你解開

總結
手殘就唔建議你玩，不過想挑戰自己EQ呢隻遊戲可以一試

平台
Steam / XBOX 360 / PS4 / Wii U / PS Vita / Android

圖片 : Google
資料 : 自己

Super Meat Boy會玩到掉手掣

大家有無興趣聽visual novel/galgame

有冇D類似battleheart legacy既遊戲,但係PC版?

呢隻難玩到仆街

你阿媽係女人

卡結局

小弟獻醜啦

前言
講左第一集先
外國好受歡迎嘅一套作品，嗰期各大小遊戲媒體都對呢隻game 正評如潮

香港唔知點解唔多人題（但一講起都會話係佳作，甚至神作）

玩法
第一身射擊加解迷遊戲。支槍唔係對人，亦唔係打雀，係對牆射。玩家透過支槍所射出黎嘅傳送門，穿過其中一道傳送門到另一道傳送門嘅地方。因為包含住物理成份，當跳落一個好深嘅傳送門，到另一端時會維持佢嘅物理效果。

亦因如此，可以做到飛到老遠、射去天花板地下無限loop、整走機槍塔、送能量球到目的地、燒左主角個buddy啦。

唔明又咩物理又飛到老遠又機槍塔？唔緊要，去片：

平台
PC，Xbox（steam有得買）

總結
雖然佢故事短，但玩法新穎、黑色幽默、隱藏訊息丰豐富、故事結構完整而且可以延伸。加上好似係爆機之後仲有challenge mode。
想funny d？拆左個cam拎黎擋子彈；掟哂d機槍塔毒沼；射兩邊牆角望返自己...任你玩

至於故事內容不便劇透，但俾返首ending俾大家

漏左添

我覺得portal應該算幾出名 不過到2先好紅
the cake is a lie

諗起過多幾日 Ps store 免費just cause 3就興奮

有冇ps4可以同fd線上連機game推介(e.g GTA) ？

咁唔講2喇 因為2都已經唔係小眾game，大作

玩過隻有關醫生既小品都唔錯
劇情好似睇緊美劇咁
但硬派機迷未必鍾意佢flash game咁
但鍾意睇劇情既可以一戰

Heart's Medicine - Time to Heal

Ggggg gg

有冇巴打玩過?
我以前係XBOX DL過黎玩
真心唔錯 D人仔又搞野 又可以群P又可以企埋一齊問陣

開

Left 4 Dead 2

細佬都有隻game想同巴打分享下
就係
魔龍寶冠
Dragon's Crown

隻game係一款2D橫向動作rpg
好似係2013年中出既
平台得ps3同psv
畫風就類似奧丁領域
如果巴打們對畫質有番咁上下要求或者唔太鐘意2D game既話
咁就唔洗曬時間睇我下面打既野

角色:

左至右分別係
戰士 女戰士 男巫 精靈 矮人 女巫
我試下簡短少少咁分析下呢6隻角色

戰士係我第一隻玩既角色
算係幾易上手
各方面都好平均
可以揀做坦亦都可以揀做輸出
視乎你點升自己既技能

女戰士
空中戰非常強勢
攻擊力非常高
不過對技術有番咁上下要求
比較難上手
細佬玩個陣成唔知自己轉咗去邊

男巫
血量比較少
法術攻擊分兩種
一種係法杖本身有既法術 另一種係消耗技能書既法術(控場)
需要隊友保護先可以放心輸出
魔法屬性有三種 火,冰,雷

精靈
極難上手既角色
亦都係最多玩法既角色
加上道具配合會變到非常op

矮人
防禦力算高
我自己會玩屬性攻擊
對地面敵人非常有優勢

女巫
我最鐘意玩既角色
本身設定係輔助
但係轉做輸出唔會輸蝕俾男巫
不過血量始終都係少

玩法
入面有分三個難度 normal,hard,infernal
要升難度就要拎齊九個秘寶
每次打完b路線既boss就必定有一個
(a路線係絕對唔會有秘寶)

然後就可以召喚古龍
打低佢就可以入下個難度再loop一次

因為有耐久度既關係 當耐久度變成0你個件裝既所有效果就會消失
而連續冒險(即係唔番屋企補番耐久度)會提升開到s級寶箱既機率
即係會得到更好既裝同武器
但係有d武器同裝係個隻個角色先用到
(例如:裝備到弓既只有精靈)
三或者四場boss戰之後
就會有得整野食嚟回番自己既血,攻同防

達到某d條件可以得到珍貴食材
分數同能力提升會更加多

分享下幾個b路線既boss
紅龍

繼古龍之後我覺得最難打既boss
但係攻擊唔算話好多花款
識得係房到扣咗半血先同拎盾擋佢噴火基本上就無乜問題

亡靈

一隻打法幾得意既boss
要點著神像盞燈先可以扣到佢血
中間會有好多小怪阻勁住你
不過有女巫暴風雪控場就變得好易打

卡美拉

獅頭會噴火 羊身會噴電 蛇尾會噴毒
除咗獅頭之外其他部位受到一定程度攻擊會暈(無法攻擊)
打打下地版會穿咗跌落下一層
穿哂四層都會當你贏 不過會無寶箱

惡魔

攻擊款式非常多(橫向雷電,落石,瞬身攻擊等)
會有小怪騷擾
都算係難打既一個boss

另外仲有一個runes系統(係商店買)
可以係冒險途中加強自己能力

例如:treasure hunter's friend 就可以開到隱藏既寶箱(s級機率非常高)

你可以選擇自己一個玩
用psn同人一齊玩
或者召喚npc一齊玩(唔建議,因為npc太白痴)
基本上四個人玩遊戲難度會大幅降低
隻game唯一缺點係重複性太高
地圖來來去去都係咁既樣 boss攻擊模式唔會太多變化
究極天廊都只係增加boss既血量同攻擊力
公會委託任務都比較易做
不過都足夠四個人消磨一兩個下晝

總結:
有人陪玩都會好d
無人陪可能會比較悶

來源:
魔龍寶冠技能模擬器

魔龍寶冠wiki
自己

第一次打
想支持下樓主個post
打得唔好麻煩屌得細力d

The Witness

由Thekla Inc. 開發的第一人稱3D解迷遊戲，於2016年推出。
遊戲以一座島嶼作為舞台，島上設有各種機關謎題供玩家探索。

遊戲玩法十分簡單，就是解決設置於島上的600多個謎題。所有謎題都有一個圓形起點和一個具有圓形末端線段的目標點，玩家需要尋找一條從起點到達終點的正確路徑。
整個遊戲本身沒有任何文字描述提示玩家遊戲目標，遊戲透過地圖設計來引導玩家遊戲的潛在目標。

All you need is logic

所有遊戲中的謎題都是可以當下解開，不需尋找鑰匙，回歸解謎的基礎，動腦。

We are The Witness

在遊戲中玩家就是一個見證者，玩家透過不斷觀察環境和實驗來找出謎題規則。
遊戲大量應用操作制約(Operant conditioning)的學習機制來引導玩家思考，然後期望玩家突破思考盲點。整個遊戲就是在於不斷地思考，打破既有思考模式。

高質POST
支持

Dragon's Crown 好好J

Portal 好好玩，我本身唔玩FPS都要玩呢隻

玩過第二集
不過去到後面啲關卡真係r爆頭
同朋友挑戰雙人模式仲難過單人模式

單人後面還好，但雙人真係…

依家想搵隻online game zip下時間都好難
依家冇乜邊隻可以提得起勁 黑沙都係玩玩下就冇再玩
以前玩瑪奇就真係好開心 不過依家已經變左機械式打機

又係我做eso第一打手嘅時候

因為呢個post上g2a買左endless dungeon 接受唔到失去隊友 一死人就abondon game

有冇巴絲玩過Among the sleep

上面講Dragon's Crown
我覺得同廠隻odin好玩d

樓主介紹果d game中晒我心意
又洗錢了

Monster in My Pocket

首次發行日期： 1992 年
發行商： Konami， Palcom Software Ltd.
遊戲平台： 紅白機
玩法： 橫版動作game，可以雙人玩

唔知咁舊嘅game講唔講得，我細個對依隻game印象好深刻

如果GW2多d香港人玩都會考慮做打手

聽鬼佬講G2A有唔少serial key係偷卡買，卡主report fraud就會廢左條key
利申：上開reddit

唔撚係掛

唔做打手點拉人玩
eso都唔覺有好多香港人

已經無左班陪你打機嘅人

真係好正
等2出

強帖留名
搞到我心郁郁想買部ps4

睇落marketplace係重災區…小心d
利申：冇用過G2A

強力推薦
呢隻game玩完覺得係我玩過既game入面top10

呢隻game對我黎講難到痴線

預告 無人打文我就打
castle crashes
勇者30

打爆機都未有hollow knight既話我又打埋

前排2k同佢差D簽左partnership
跟住totalbiscuit 發公開信鬧2k
之後2k話依家先知原來g2a做咁多陰質野
要g2a改革先會同佢合作(in which 明顯佢唔會)

ESO仲多唔多人玩
岩出個陣有玩過下 好無聊 D動作又生硬
好似前排出左Morrowwind?

GW2太耐冇玩了 以前考DSE唔溫書走去打機就係佢

好多人玩
新dlc 地圖好多人
至於動作....應該有改進過 但唔好對TES 系列嘅動作抱太大期望，唔知係指生硬係點

無聊我唔覺，起碼我都玩左成800個鐘

遲啲得閒介紹幾隻先

入呢個post先知g2a都係仆街......
睇黎都係唔好貪小便宜 去steam/官網買game好

難cut過有線有興趣可以睇下
btw 自膠，係gearbox 唔係2k

同埋買平game可以留意下humble bundle
安全又合法，仲做埋善事

Humble Bundle真係幾好
再唔係去reddit subscribe game sub
好多時d人見到有減價都會出post

眼見呢個post充斥住indie冷門驚
有個娛樂性十足既鬼佬youtuber介紹

其實上面都有人話有睇開佢

有時佢會難得唔upload鳩片 就會講好game 廢game
大作 indie都會講

香港不幸地唔係遊戲大國
要第一手接觸新既高汁indie game好難
我地唯有靠美國鬼佬為我地係pax聲音導航

睇得出作機齡長 對good game有自己一套理解
想搵好驚玩可以睇下佢
睇唔明英文都有好多佢既翻譯片

好開心 Witcher 1 2特價呀

G2A 我都有用過幾次 乜有咁多內幕? 我之前都好避忌 覺得唔安全唔可靠 當然最後敵唔過平呢個字 咁都係Humble Steam算喇

我本身美帝時間好難拉人玩
加上香港大部份打機嘅人都寧願玩中文版
近幾年香港人英文水平好似真係低咗？

而家嚟講 打機都唔算係啲高消費娛樂喇
試吓同自己講：食餐飯都冇咗啦 咁個人會開心啲

少有高汁post
次次game post個個留no man sky真係好on9

對比起d手機抽蛋game其實係好平，但冇人討論就會玩幾下唔玩。買game都會好小心。。

一次買一隻咪得囉你都唔會玩得好快

Middle-Earth: Shadow of Mordor

前言：

今日唔講小品，講吓啲大製作。 Middle-Earth: Shadow of Mordor (下稱 SoM)係一隻以魔戒世界觀作為背景嘅動作遊戲。遊戲可以用幾樣嘢總括：開放世界、RPG、潛行、劈怪、飛簷走壁。

咁多元素咁咪一定好吸引？放喺十年前，我會好肯定咁答係。但而家大部分大製作都有近以嘅內容，玩家已經好厭倦。再者SoM仲要以魔戒做背景，令人好不其然覺得：唔洗問，一定係用呃FANS嘅SKIN，配返炒冷飯系統撈返筆油水啦。當然，如果SoM只係呢種貨色，我都唔會花心力介紹。佢有一點我覺得好有趣。

冇錯，只需要一點。我對遊戲嘅期望只係咁少。但呢點需要做到創新有趣而且緊扣返成隻遊戲。我覺得現時嘅遊戲開發商成日諗住集各家之大成，再加靚畫靚聲穏定銷量。可惜忽略咗玩家對遊戲最根本嘅要求：好玩。好玩其實係講求化學作用。我成日講環環相扣，呢個係遊戲設計嚟講好緊要。硬加其他Game嘅系統，就算本身呢個系統幾咁博大精深，都只會令人覺得好突兀。創意唔係指要完全破舊立新，係點樣將現存嘅嘢改造成適合自己。

玩法：

SoM嘅主角叫 Talion，係一個死咗嘅人類。為咗復仇，佢借助 Celebrimbor 嘅靈力重返人間，同獸人大軍決一死戰。 講明以中土世界作為背景，地圖當然唔可以細，而上面有一個個嘅獸人營地，不論主線定支線任務都會同呢啲營地有關。

呢隻Game採用咗類近Batman Arkham 嘅戰鬥系列，簡單嚟講就係：一個攻擊掣、一個反擊掣、一個閃避掣。另外都有好似Assassin's Creed嘅潛行同移動模式，令玩家除咗明刀明槍之外，仲可以暗殺。另外Celebrimbor嘅力量亦會帶嚟一啲特殊嘅技能，就好似將敵人控制變成同伴。

以上各樣再加上爽快嘅終結技、高質嘅CG、魔戒嘅加持，都可以話唔錯，但未夠。

獸人：

上文提及嘅「一點」就係呢隻遊戲嘅獸人。佢哋唔係普普通通一班只會俾你侮辱嘅稻草人，而係有性嘅。

呢隻Game有個好過癮嘅系統，我叫佢做獸人權力系統。呢個權力系統會話你聽唔同陣地嘅大佬係邊個。大佬之間亦有階級之分，佢地會互相結盟、反目從而上位。冇錯，隨住時間嘅推移，佢地嘅權力會有變更。佢地會內鬥、叛亂、自立門戶。邊個話獸人唔貪戀權力？

而最有趣係玩家唔係得個望字，你可以改變佢哋嘅權力分佈。例如戰勝其中一個大佬製造權力空缺，或者將呢啲敗將變成自己友，等佢地做二五仔，由獸人嘅內部擊殺大軍，再趁佢地內戰嚟個黃雀在後又得。但如果你係過程中俾佢地擊殺反而會令佢地更強大，想報仇或者要再落啲苦功。

唔夠某一個嘅Warchief(遊戲入面最高嘅獸人軍階)打，你可以由佢嘅手下入手，逼佢地啲手下謀反或者收集啲大佬嘅情報，例如佢地嘅強弱點等等。我試過無聊俾隻無名小卒殺令到佢上位成為Captain，之後就打返殘佢控制佢，再一步步幫佢登上Warcheif嘅寶座，等我可以擁有一個Warcheif。總之呢個權力系統就係令你有更多手段去玩弄你嘅敵人，非常之有創意。

呢班獸人會隨機誕生。佢地有唔同名、唔同樣、唔同強弱項。雖然玩耐咗你會發現佢隨機嘅選項唔多，但我諗當你發現到呢點嘅時候，班獸人大軍已經品嚐過你嘅淫威喇。

總結：

流暢嘅戰鬥同華麗嘅畫面為SoM打咗個好好嘅基礎，而活生生嘅獸人系統令到所有野都好有意義。玩家遊玩過程入面會感受到呢個遊戲唔同方面嘅優點。

我唔係魔戒FANS，而大家都睇得出我係一個熱愛Indie嘅人，呢啲撈埋一碟嘅系統亦唔係我嘅口味，當初只係因為PS4冇咩Game好買所以買咗。但或者就係呢種冇咩期望，令到我覺得眼前一亮。好遊戲可能只係靠一點嚟帶動。呢個係SoM俾我嘅啟示。

平台：PS4 XB1 PS3 XB360 Windows Linux MacOS

圖片： google 同自己開Game Capture嘅
資料：個人鳩UP

巴打們快啲出手啦 呢個POST係靠文推動

qte 者係對答？

QTE 係 quick time event 即係遊戲中途突然出現要你撳掣 輸入某啲指令嘅突發事件 Taletell嘅遊戲多數用QTE同對話OPTION 嚟保持遊戲同玩家嘅互動

有冇D生存類既Game好介紹

合作/單機都OK

例如好似Don't starve咁

未睇最後一句 我就會答don't starve

state of decay

有兩隻GAME唔知有冇巴打玩過
detention 恐怖adv
torchlight 1+2
兩隻都算少人玩好GAME

torchlight後期打寶真係太悶

alan wake

恐怖game黎

有無人介紹下佢

To the Moon

To the Moon作為一隻由RPG大師做出黎visual novel類既遊戲，明顯冇好靚既畫面，但係佢以出色既劇情，音樂同畫面既細節令玩家投入到故事世界中。可能大家都被人推薦過，但係就未必玩過。

背景
故事大意係敘述 Sigmund 人生構建機構既一種服務，能藉由修改病人的記憶完成過去沒辦法實現既願望（超級黑科技），最後能以快樂、平靜既方式離開人世。但由於人工記憶係永久存在係病人腦海，病人醒既時侯一定會有認知衝突，所以只可以係臨死既人身上做既類似臨終服務。

劇情

一位老人家John即將去世，他之前曾經跟Sigmund買過一個服務。而玩家就是操控Sigmund的社員Eva跟Neil黎進行成個修改，亦係完成老人家既遺願－上太空。詳細就唔講太多。

玩法
GAME PLAY長度大概3-4個鐘度。
由於佢係一隻visual novel，所以玩家所作的對話和行為皆不會影響結局。
而每段需要修改既記憶中都有一個少少既解謎GAME。解謎既內容都會同劇情緊緊相扣。

音樂

本作既音樂實在令到成隻GAME加分好多。尤其係For River同Everything's Alright既插入。

總結

遊戲過程就好似親眼睇一個人既人生一樣咁，果種體會係我都唔知點講出黎…

圖片來源：google
文字來源：大部份自己+部份巴哈

好正
根本唔洗下下打打殺殺魔法格劍
仲有無限咁多既遊戲可以開發
好多靈感湧出黎
好正

啱啱玩完 個故仔幾好 有時都幾有壓逼感 近期因為就嚟落架所以做特價 好抵玩

電筒照怪 果隻GAME?

見有人講Dragon's Crown我就講下神谷盛治重係Capcom個時嘅作品地獄神龍2(Dungeons and Dragons: Shadow Over Mystara)。

介紹
地獄神龍2係參照桌遊龍與地下城嘅系統而製作嘅街機遊戲。玩家可以從戰士(可使用所有武器的角色)，精靈(會魔法及有無限弓箭的戰士)，牧師(輔助型角色)，矮人(防禦力最高)，魔法師(會使用各種攻擊型魔法)及小偷(能探測陷阱及開鎖)呢六個角色中選擇自己嘅角色。

遊戲最多可以俾四個人合作。玩家為左阻止女巫Synn嘅陰謀繼續第一集(Tower of Doom)嘅冒險。

大家可以係Shadow Over Mystara裡面搵到好多後來Dragon's Crown嘅影子，比如說是多元化嘅魔法，道具及寶藏(比如揮劍會扣主角血但搵到方法解咒就會變成神兵利器嘅Cursed Sword，魔法師嘅屬性魔杖攻擊)。如果玩家所使用嘅魔法角色係以2P色出場嘅話，魔法更會與1P色有所分別。(例:1P色嘅魔法師最強魔法係Reverse Gravity，係2P會變左做Cloudkill)。

同時隻game亦有分支路線(第一關打爆War Machine之後可以走水路或者陸路，某關卡如有特別角色甚至會解鎖隱藏路線)，令到本來長度只有大約45分鐘嘅街機game耐玩度大增。

不過當年在街機中呢隻game難到反桌，魔法只會在某部份關卡回復，而過關之後血唔會回滿。而遊戲甚至有即死陷阱(石化光線，紅龍噴火攻擊)逼你死入錢。但係如果用模擬器或者玩Steam版的Chronicle of Mystara就本身有無限Continue可以用生命值硬接。

總結
如果大家想睇下Dragon's Crown嘅始祖係點嘅話Shadow Over Mystara十分值得大家去玩。如果唔係嘅話作為合作遊戲係steam sale個時買都好正。

文: 自己寫
圖: Google

係

啱啱入咗去睇冇purchase嗰制嘅

隻game因為有音樂使用權過左期而下左架

岩岩上左去睇

Alright, well, as you already know, Remedy is forced to take down Alan Wake from Steam, Xbox Store, GOG and other digital platforms due to expiring music licenses.

隻GAME下面成班人留言懷念緊

我誤導咗你哋 因為而家己經落咗 之前係就落

神級故事
好撚神

PUBG

超正，之後都無game岩雙人解難
d關卡設計好神

希望會出Protal 3 啦
最鐘意呢隻，又有劇情，又有智力

Strong post leave name

見到上面有人講關於g2a依間香港公司既仆街野
我想講多數非officially licensed 既digital marketplace 都係用相似嘅原理運作，再唔係就係買低價區嘅Key再賣比高價區嘅人黎牟利 eg g2a hotgames kinguin
依啲網嘅共通點就係game既價錢不尋常地平
同埋isthereanydeal 入面冇
除左humble bundle之外有幾間正當生意都幾抵
Bundlestars indiegala gamersgate greenmangaming

學到嘢 以為會睇住嚟買

我諗短期內都唔會出隻三集

不過黎緊left 4 dead 3 就好似排左期會出啦

Half life 3

真係會有3? 每次見到Valve 嘅Game話出3我都會望一望月曆睇吓係唔係4月1先 我嗰時鍾意Portal鍾意到會一個人玩雙人mode

half life 3 可能到我死個日都冇 之前睇新聞見到half life 個開團隊有個編劇定唔知咩重要人物走咗

係呀, 主角個配音死左
利申:假膠

呢D經典唔出好過出

雖然有巴打提議過開個google drive 放文 但我覺得既然大家仲推緊個Post嘅話 就唔好分散人流住 同埋有啲留言雖然唔係文 但都好值得大家睇睇

所以我就暫時做個小型嘅整合先 等大家揾到啲文同埋想寫野嘅巴打如果驚撞都可以睇吓 (雖然我覺得有唔同睇法嘅 撞都冇咩問題)

次序會以 Game 名 作者 頁數 同埋 post號碼 排
同埋下面嗰行會補返 遊戲平台 平台我都係WIKI 有機會錯 戴定個頭盔先

The Swapper 迪卡疑 P. 1 #2
平台：PS4, PS3, XB1, Wii U, PSV, Windows, Linux, macOS

Papers, Please! 悲酥清風 P. 1 #11
平台：PSV, Windows, Linux, macOS, iOS

Dungeon of the Endless 迪卡疑 P. 2 #39
平台：XB1, Windows, iOS

Ori and the Blind Forest 太陽能眼鏡 P. 3 #56
平台：XB1, Windows

Undertale 被割的皮包 P. 3 #65
平台：Windows, Linux, macOS

Little Nightmares 悲酥清風 P. 3 #73
平台：PS4, XB1, Windows

One Finger Death Punch 好男人唔易搵 P. 4 #99
平台：XB360, iOS, Android

L.A. Noire SHCLKP P. 5 #104
平台：PS3, XB360, Windows

The Elder Scrolls online 拜仁右閘基米希 P. 5 / P. 10 #111 / #250(巴打重寫過一次 但我冇理由埋没佢之前嘅努力)
平台：PS4, XB1, Windows, macOS

Punch Club 好男人唔易搵 P. 5 #120
平台：PS4, XB1, 3DS, Windows, iOS, Android

Emily Is Away Too anon P. 6 #141
平台：Windows, Linux, macOS

Life Is Strange 股穴力威 P. 7 #161
平台：PS4, PS3, XB1, XB360, Windows, Linux, macOS

This War of Mine 4everAlone P. 7 #167
平台：PS4, XB1, Windows, Linux, macOS, iOS, Android

Dragon's Dogma: Dark Arisen 申會然 P. 8 #184
平台： PS4, XB360, Windows

Hotline Miami Neon P. 9 #225
平台：PS4, PS3, PSV, Windows, Linux, macOS, Android

Beholder 悲酥清風 P. 10 #235
平台： Windows, Linux, macOS, iOS, Android

Antichamber 紅色大字 P. 11 #256
平台： Windows, Linux, macOS

The Binding of Isaac: Afterbirth + 紅色大字 P. 11 #256
平台：PS4, XB1, Switch, PSV, 3DS, Windows, Linux, macOS, Android

Super Meat Boy 聖母薩利亞 P. 12 #300
平台：PS4, XB360, Wii U, PSV, Windows, Linux, macOS, Android

Portal 紅牛當水飲 P. 13 #308
平台：PS3, XB360, Windows, Linux, macOS, Android

Dragon's Crown yoondrew P. 13 #320 + #321(分咗兩個POST)
平台：PS3, PSV

The Witness 沒有名字的人 P. 13 #30
平台：PS4, XB1, XB360, Windows, macOS

Monster in My Pocket 省吾 P. 14 #335
平台：紅白機

Middle-Earth: Shadow of Mordor 迪卡疑 P. 15 #366
平台：PS4, XB1, PS3, XB360, Windows, Linux, macOS

To the Moon 悲酥清風 P. 15 #376
平台：Windows, Linux, macOS, iOS, Android

地獄神龍2 / Dungeons and Dragons: Shadow Over Mystara chlorolupus P. 16 #381
平台：街機

有咩錯漏同我講返聲 心急想瞓教可能冇睇清楚

諗下聽日寫咩先

睇嚟你仲有好多貨

聽日寫elderscrolls 3,4

高質post留明

朧村正 奧丁 Dragon's Crown
3隻黎講我覺得奧丁最高質
btw又有新作發佈

巴打鍾意嘅野非常明顯 買game真係輕鬆 我唯一真係有玩過就係朧村正 好正 art靚又爽快

borderlands 一條友玩係咪會好撚悶

果時中學雞睇fd玩 好正

隨左奧丁
另外兩隻都有玩，真心正，今時今日真係好小game廠花心機搞呢d game, 不過我手殘玩得好差

都唔係。個故事本身都幾好睇

講起奧丁 我嗰時去某間藍店拎psvr嗰陣 佢無啦啦會俾本奧丁嘅artbook俾我 唔知點解有剩貨 本野明明好好J

如果鍾意佢嗰種美式幽默嘅話會覺得更過癮

BURN ALL THE BABIES!!!!

突然間諗諗吓先醒起 detention係返校
呢隻出嗰陣應該成個台灣twitch界都有直播
劇透哂都唔知買唔買返嚟玩好

torchlight 2有玩過 但的確會打寶打到悶

呢個好緊要 本身對於啲3Dgame都冇咩 但如果要解迷 仲要喺咁揾路揾線索就死
The Talos Principle 我就係玩到頭暈 有時行行吓會好迷失

我好鍾意 没有名字的人 呢位巴打講The witness 時提及到一樣野
"所有遊戲中的謎題都是可以當下解開，不需尋找鑰匙，回歸解謎的基礎，動腦。"
因為我好唔鍾意有啲game成日要你行嚟行去揾嘢 有跡可尋都還好 真係得個揾字嘅話3D 定 2D都好辛苦 最重要係冇癮

有無巴打介紹一D好玩既經營類game
之前都講過我覺得Stardew valley好正
一直都想搵好玩既經營game

見到經營類即刻諗到幾隻 但見到你話 Stardew Valley 又冇哂頭緒 因為Stardew 太多野玩
如果淨係simulate 某樣野 冇咩育成啊 RPG 劇情元素嘅純經營Game你又啱唔啱？

一睇無妨
我心目中最好玩既經營就係三國志系列, 凱撒大帝系列, Stardew Valley同牧場物語

瘋狂醫院
唔係完全sandbox simulation
係一關一關咁去
每過一關都要管唔同醫院由頭再黎過
而且愈黎愈多病況 同 災難
畫質差 但內容一d都唔求其
經典搞笑 玩落唔複習 岩晒放工輕鬆
planet coaster就係sandbox形 管理遊樂場
自砌過山車仲可以first person view

兩隻都玩過
瘋狂醫院好痴線, 細個玩覺得好無厘頭

好過癮 可以整變態野 死刑場玩法 舊時Roller Coaster Tycoon 已經好玩

如果sanbox OK嘅話可以試試 Prison Architect 要起個監獄 滿足啲囚犯 防止佢地逃獄 教育佢地啊 等等

city builder 可以試吓 Banished 呢隻就起古代西方小城鎮嘅Game 控制一班被流放嘅人起城市 由荒蕪嘅蠻夷之地慢慢一步步上

詳細遲啲可以打吓

Banished好似OK喎

另外都想講大航海時代2一直係我心目中既TOP5
好鍾意佢營造既探險感覺...可惜後繼無game, 一直都無一隻game做得返個個感覺
唔知呢度有幾多人玩過
不過我估都算大作, 唔係太岩topic

Topic 係好Game 唔分大細 成個大航海系列冇玩過是否失敗

好多集都係垃圾
我覺得只有2係神級

有冇人講下塞爾達傳說
隻隻都係神作
自己最鐘意係黃昏公主同nds嘅幻影沙漏

tropico 4 同5 都好玩
做管理者管理獨裁小島
正過simcity而且冇simcity放到咁宏觀
仲可以係唔同建築物上微調薪金 升級等等
個島size唔太大 唔係好似simcity 咁見到亂到7彩既路 又唔會圈個綠色area d樓就會自己起
係tropico入面每條路都要自己決定
每棟樓都係自己話事
返工地點同住宿太遠 d人會自己起shack露營 仲要考慮原料廠同加工廠之間既運輸成本 人口大約控制係幾百到幾千之間 唔會太多太亂 但每個人都係獨立角式 個個有自己政治取向 宗教觀 等等 你殺佢老豆佢全家會憎你 遠觀則可以係個島上立唔同政策
隻game係模擬經營之中 對宏觀 同 微操控既 平衡做得幾吸引 同埋隻game都幾幽默

This War of Mine
玩到個人好頹好灰勁唔開心又大罪惡感
唔建議 雖然真係好正

我比較鍾意佢嘅政治部分 要保持民望 支持率嗰啲 又有唔同政體

可以試下5

戰略Game邊隻必玩？大路／Indie／舊作都得

想由第1集講到link to the past，但需要啲時間

加油 一定支持

巴打講戰略係指邊種？即時戰略控兵打杖 定係回合戰棋類？

死忠留名
好難得一隻系列作可以集集都咁好玩
不過可惜手提機版前兩作都太易玩

total war系列
三國志11
戰略game淨係鐘意玩呢2隻

推薦一隻新game
tokyo 42
幾好玩

岩岩退左 比人水完買又唔玩，唔係game問題

有個fd超迷warhummer系列

大作：
Xcom: Enemy Within
Xcom2
Sid Meier Civilzation(除左beyond earth)

Indie:
Endless space 2
Endless Legend
Stellaris
Offworld trading company

我都覺3ds隻三角之力2太易玩
不過nds嗰2隻真係完美

唔計最新果集，最好玩一定係面具

等steam特價啦
有時夾埋endless space, endless legend一齊減價都幾抵買

面具未玩過 遲啲買嚟試下

快餐既可以玩下
Infested Planet

故事我就唔記得，但係控兵同節奏就好快速同明確，
目的就係摧毀目前區域所有蟲巢。
Steam：
畫面：

==================================================

真係要好用腦既就
Stellaris

呢隻game主要係類似《文明帝國》（Civilization）系列咁，但係全部都係RTS。
你係代表緊其中一個宇宙文明，用唔同既手段征服呢個星圖。
武力，文化等等都係你既武器。
由武器設計，殖民星發展，派系鬥爭，種族矛盾，科技競賽，外交，戰爭每一項都係極度主要既內容。
玩緊果陣可能你會遇到唔同既event，會有宇宙自然生態既威脅，古文明，原始文明惑星，甚至到你種族各方面領袖既壽命完結等等。
Steam：
畫面：

仲有大把貨不過返緊工未有時間打intro，不過比左d名出黎先
下面會有埋戰棋Game
Blackguard, Civilization, The Banner Saga 1/2, Wargame : Red Dragon, Steel Division: Normandy 44, Cossacks, Shadow Tactics

仲有好多一時諗唔起，有時間再補

Prison architect真係幾正！
可惜我玩個陣係唔知有bug定唔識玩 起野好麻煩

比多隻rim world你，做殖民者慢慢發展

巴打有冇玩過rimworld?
幾有性趣有冇人介紹下

正喎，有興趣

咪撚留手機game啦 好低質又要課金
呢個post幾好

division初期佢未搞到外掛姐
後期真係封得好徹底喎

簡單講，你就好似玩Prison architect咁要由每樣野都處理。
基地電力供應，資源管理，防守，每隻人既需求（間房咩size有咩裝飾etc），裝備，圈養動物，農田，外交，交易
最新兩個patch有得帶隊遠征攻城或者交流都得

兩樣都得
即時刺激D，回合制可以慢慢諗

有無多D經營類推薦? 樓上講果D好多都玩過

下面呢D都玩過:
Tropico 5
Cities: Skylines
Banished
Planetbase
Stardew Valley
Planet coaster
Prison Architect
Rimworld

Openttd
Zeus and poseidon
Dwarf fortress
Recettear

同好啊巴打
不過我好少時間打機，你個list我淨係玩過stardew valley
我覺得好難有game好過佢，算係頂級
你覺得呢

手機game都有好野囉，唔好比個大催勢果堆野插盲對眼啦
自己搵隻republique睇下，好野黎

Banished 真係幾好
個人覺得Stardew Valley複雜得濟

下我嫌Stardew太簡化喎

面具

咁個方向係牧場物語，點同真係要用腦既經營類比

Thanks
RTS真係好刺激，諗都未開始諗就比人攻緊
以前淨係玩過一隻叫Ruse
至於回合制有玩過幕府2、文明5、信野，都好正

有冇D荒野生存既GAME 推介下 最好可以多人合作

Stellaris玩到中期唔識玩
同AI開戰佢永遠都打遊擊
係我既星系走黎走去打無艦隊既星球
我D艦隊一到佢就走去打其他星球
仲要佢有幾個咁既遊擊隊
磨左幾粒鐘嬲嬲地棄左Game

終於有人開post講undertale

講起戰略，我最鍾意係Europa Universalis 4
歷史+策略 好正

rust(MP)
stranded deep (MP)
subnautica (SP)
life is feudal (MMO/MP)
Conan Exile (SP/MP)
Factorio (SP/MP)
The Forest (MP/SP)
Hurtworld (MP)
The Long Dark (SP)
unturned (SP/MP)
Space Engineer (MP/SP/sandbox focus)
Planet Nomad (SP)
Wild Eight (SP/MP)

Upcoming :
Survive The Night （等左好多年，必玩！）

hardcore得濟玩唔掂，Stellaris已經係我極限

生存我最近淨係玩過dont starve

最近又出左新boss好想玩返，但係身邊無人玩
特登入谷玩又無人肯耐唔耐玩其他野

生存Game 唔知點解冇咩動力玩 我覺得生存並唔係一個好好嘅遊戲目標

生存game無終點係正常
有咁耐生存咁耐呀嘛

生存game係享受 探索未知地方同事物

由一無所有到累積好多資源 再由高處變返一無所有
果種心態變換真心好正

excat7ly, 基本上係生存game我都岩玩,
特別係rust果d玩私服同d鬼玩，亞服之流日日打餐死，根本唔係生存緊

日日打餐死其實都反映到現實

擔資源 為左自己安全而去打人都幾好玩

學識埋堆 獨行好易出事

真係玩果d ser我又要入爆肝模式，每晚都驚比人打要巡邏
早排conan岩岩出爆完一輪，跟手即刻又玩rust又爆，
不過係正既

當年課過金玩

個soundtrack一流
集暴力，荒誕，迷幻一身。

第二集D soundtrack 重正

Cities skyline
交通規劃之作
玩完會慨嘆香港交通規劃其實好好
大把國家包括美國，入town條線塞到閪咁，支那交通更是垃圾

Titan Souls

前言：

打咗啲長篇，係時候嚟篇短嘅。唔係我偷懶，係今次要介紹嘅Game係一隻好短嘅作品，其實正確嚟講長短睇大家功力啦。

唔知大家對高難度嘅動作遊戲有咩睇法？我覺得呢類遊戲最正係你要研究敵人嘅攻擊模式，將每一招每一式破解。其實就好似解緊迷團一樣。而最得意係大家會有獨特嘅取勝方法。有人可能打持久戰，有人可能背水一擊。

Titan Souls 呢隻作品可以話將上述呢點發揮到極致，去蕪存菁。呢隻Game喺各方面都好簡潔，甚至講出嚟會令人驚訝，不過我覺得絕對唔馬虎。

玩法：

玩家嘅目標係單人匹馬喺迷宮入面擊敗一隻又一隻嘅泰坦，而玩家只能依賴嘅一把弓同一枝箭。冇錯，箭都係一枝，幸而呢枝係魔法箭，佢有個特別環保嘅功能，就係用完可以召喚返手上。

講明高難度，玩家易死係必然。玩家絕對係像威化般乾脆，基本上中招就即死，有危險唯有碌同跑。所以呢隻Game嘅戰鬥只有射箭、閃避、執箭無限Loop。

呢隻遊戲連雜卒都冇，玩家只需要行去唔同密室直接面對大佬。當一隻遊戲連主角都平平無奇奇嘅時候，咁所有嘅目光就只能夠放喺一個地方——就係敵人泰坦身上。

泰坦：

我刻意唔叫玩家控制嘅角色做主角，係因為Game名叫做Titan Souls，而成隻Game最設計得最好嘅就係啲Titan。所以計我話，呢班泰坦先係主角。

泰坦每隻都好有特色，有巨像、龍、寶箱等等，佢地會因應自己嘅外表有奇形怪狀嘅移動方法，例如寶箱就會貼地碌嚟碌去。當然佢地各自亦會有唔同嘅招牌攻擊，射激光、發電、甚至同玩家一樣用魔法箭都有。

而玩家雖然係中招即死，但班泰坦都唔能夠橫行無忌。因為隻Game好「公平」，班泰坦都會俾玩家一招斃命。佢地各自有唔同嘅弱點，玩家只要揾出嚟，再射個弱點一箭就夠。呢個弱點可能要透過細心觀察，時而要利用環境陷阱去揭露泰坦嘅弱點。

再者，班泰坦會恃住霸道嘅招數、無恥嘅走動去遮掩自己嘅要害。玩家只能夠捉住一個小機會，甚至預判去作出致命反擊。過程緊張刺激，可以話唔係你死就我亡。最無奈係有機會負碌過關，都唔知應該傷心定興奮好。

總結：

佢簡潔有力嘅系統令我覺得佢似隻解迷遊戲多過動作Game，當然最後你揾到答案都要啲技巧去實行，但始終最大樂趣係在於思考戰勝嘅方法，所以我建議大家唔好睇攻略玩，否則你會感受唔到遊戲嘅最大樂趣。

雖然Titan Souls有好多方面都向汪達與巨像、Zelda 嘅影子，但佢絕對擁有自己嘅特色。有種有挑戰性得嚟爽快嘅矛盾體驗，有時玩法上作出少少嘅改變，又會帶俾玩家全新嘅體驗。

平台：PS4 PSV Windows macOS Andriod

圖片： google
資料：個人鳩UP

有錯字添 今日巴打傾嘅GAME都係我好少接觸嘅類型 又識到啲新Game
有時有啲係聽過個名 但唔敢試 不過聽完你地講又開始心郁

how about hollow knight and Hyper Light Drifter?

兩隻都冇玩過 等大家講解吓

無玩過+1
我無記錯好似有mp

呢隻真係好好玩 重玩咗好多次

上面有巴打話玩到個人好沉重 我其實都覺得係 睇住啲要做陰質嘢搞到想自殺之類

睇返之前出過嘅人物同物件 真係好正
好似真係入咗個世界咁
又多笑位

dwarf fortress如果ui可以整好啲就好

仲有隻oxygen not included啱啱early access緊，有潛力，係don't starve同個開發者

呢隻等緊佢出MP先買

早兩日嚮steam search黑色幽默嘅game
見到有個叫deponia嘅game特價
玩左陣好似唔錯，有冇巴打玩過？

OPUS: The Day We Found Earth

OPUS係一隻「觀星」手機遊戲，後尾移植埋，有電腦版

故事講述人類移民上宇宙生活多年後，人類面臨基因缺陷，人類認為只有地球上先有宇宙人需要既DNA，政府就派出探索隊尋找地球。而主角opus就係船上既輔助機械人。

全隻GAME最大賣點就係獨有既觀星玩法，玩家需要根從電腦既提示，搵到佢所指既星球，然後掃瞄睇下係咪地球

一開始會直接寫明宇域同坐標，後尾就愈黎愈少提示，玩家要用唔同工具協助先會搵到星球，對哩種玩家有興趣既人不妨一試

由於本來係手機遊戲，所以OPUS既劇非常短，我爆機之後重以為有隱藏要素，點知真係咁撚短

另外遊戲亦有支線任務，但係支線得接果陣有劇情睇，做完之後係都冇發生就完左，莫講話影響主線劇情，令我有D失望，但總括黎講都係值得一玩既GAME哩

補充：OPUS係由台灣團隊SIGONO開發，新作OPUS：Rocket of Whispers開發中

我都覺得titan souls係解謎game，有時玩到可以迴避哂啲攻擊但又搵唔到隻泰坦嘅弱點，印象中打隻花魔卡咗一個鐘關
不過我覺得真係好難玩，一周目都過唔到

titan souls有D hardcore

Journey
(Available in PS3, PS4)

Journey係一款相當異類既冒險遊戲。玩家係遊戲中扮演一位旅人，係浩瀚無盡既沙漠中探索古文明既遺跡同登上發光既山，途中走訪各種美麗既景象。亦都同我之前介紹既Little nightmare一樣，完全冇任何對話同文字，故事背景、人物介紹、世界觀等方面亦冇任何說明，算比較另類既做法。畫面同音樂亦係一絕。

玩法

遊戲既操作十分簡單（連冇打開機既人都好快上手），除左控制方向和調整視角外，只有跳躍和互動。旅人身上披著個會發光既符文圍巾，能量會隨著旅人的大跳躍而消失，必須接觸地圖上其他符文圖案進行補充。
有趣既係Journey入面，玩家有機會會遇到一D同你一模一樣既旅人，佢地唔係NPC而係其他玩家。但遊戲中冇溝通方法，最多大家一齊跳下，都算係幾特別既體驗。

總結

Journey係各方面都係一隻好好既GAME，就算爆左機都可以上去聽下音樂，睇下風景，甚至去陪一D新人一齊踏上旅程。

來源
圖片：google
文字：自己
---
Journey呢隻game都幾難講

超鍾意!!!
之前NDS係咁玩!

我覺得Journey 有種禪既感覺 由一開始自己行到有其他人一齊就好似我地人生咁。最尾上到神山嗰到(離世)，本以為可以解脫點撚知所有嘢重新黎過，好似輪迴個概念。

利申: 鳩up

呢個好好玩,2d版汪達
不過boss設計真係好有難度,某D關真係試勁耐先過到
仲要讚既係bgm,每隻boss既bgm都幾特別
爆到機都幾滿足
(真心配服拎到白金個D.....)

玩過，幾得意，後期

呢隻個隱藏last boss好可愛......不了

don't starve together
生存遊戲
幾好玩
可以連線
玩法多
但無乜香港人玩

有冇一d簡約風格經營類嘅手機game

之前android 有玩godus，轉左ios香港冇得down
自己又懶得申請美國apple ac

你去appstore搵"遊戲發展國"
佢地公司開發全部都係經營類, 遊戲發展國只係冰山一角,
初期果堆好多都中文化左, 你可以搵搵

種意一啲唔洗睇攻略練技術都玩到嘅fame
inside limbo little nightmare 之類

返工真係懶去鑽研點玩隻game

Journey

尋日突然間醒起有隻game都想推介俾大家
但係懶得濟唔記得打
今日打埋佢
佢就係鬼武者3

想當年仲係小學雞個陣就已經好鐘意呢隻game
佢係capcom 2004年既作品
可以話舊到不得了
但係故事性,耐玩程度一d都差過而家既game
當然畫質就無得比
平台就只有ps2同埋pc(ps2模擬器)
如果大家真係想玩番既話可以試下google

故事講述明智左馬介(金成武 飾)同Jacques(Jean Reno 飾)時空互相交錯

佢吔要互相去對方既時空打低嗰個時代既幻魔
而最終boss就係織田信長

題材係個陣時講算係比較新穎
戰鬥方式亦都幾多變化
兩個主角既武器同招式都唔一樣
遊戲入面亦都有好多難題要去破解
唔係一路殺殺殺就可以爆機

玩法:
遊戲大部分時間都係用左馬介同jacques
但係亦都會用到其他角色(非常少時間)
當然就一定無主角咁好用

左馬介既武器(唔計打刀)總共有7把
每把屬性都唔一樣
招式同必殺技都唔一樣
但係必殺技要用mp先出到

佢既打法比較近身
儲氣之後攻擊力會稍高同可以做出特殊攻擊

例如:地轟斧儲氣之後就可以好似陀螺咁'片'敵人

Jacques既武器得5把
屬性只係得4種
全程都好似用鞭咁鞭打敵人

儲氣之後可以捲住敵人然後射佢幾槍再用投技撻佢

遊戲有個吸魂系統
可以等2個主角吸收幻魔死咗之後跌出嚟既靈魂
紅色:經驗,升武器等級同防具
藍色:發動必殺技要既wp
黃色:回血
紫色:發動鬼武者要既靈魂

除咗吸魂
仲有樣野叫一閃
即係係敵人打到你唔知幾多秒之前㩒到攻擊掣既話
你就可以一擊ko佢(除咗boss)
會比平時跌多d靈魂

解迷亦都係隻game其中一個元素
左馬介同jacques要互相搵到對方需要既道具嚟解機關
情形類似resident evil3咁樣
關鍵道具有陣時都要玩下小遊戲先拎到

game入面仲有一樣野叫魔凶空間

過關唔一定要打佢
不過過到既話會有非常唔錯既獎勵
入面敵人非常多同難打
我覺得有時仲難打過信長

總結:
遊戲難度唔算大高
識得一閃基本上可以解決大部分敵人
不過boss戰要較為小心
攻擊力會比小怪高好多
同無得cut技

雖然隻game舊到有d離譜
不過非常好玩
未玩過既巴打絕對值得一試
附上trailer同玩家影片一條
trailer:

玩家影片

Rayman 雷曼
超爽快

hollow knight我玩
個氣氛好好 仲未難玩 唔會好似洛克人咁一黎就fuck u right in the ass
整體感覺就係製作者s都好識做2d platform

有無人玩過

嘩呢隻我小學個時玩過demo。不過去到而家先係gog買返。呢隻好玩。Beyond Earth同佢比差好遠。

終於玩到難玩既位 重申一次 個氣氛真係做得好好
bgm又正 配合個場境好帶到你去失落古城既氣氛

玩indie game正既地方就係一班人係有限資源上面
只可以制作原素有限既遊戲 但發揮出最好既效果/全新既玩法

打爆左hollow knight我一定打返篇文
如果仲未有人打既話

SUPERHOT

平台: PC, MAC, Linux
SUPERHOT係一隻俾時間只會係玩家郁嘅時候先會進行嘅game。玩家要係敵人手上搶武器清場。而玩家同埋敵人射嘅子彈只會係玩家郁嘅時候先會飛，所以玩嘅時候可以睇定粒子彈飛去邊先避。

隻game好靠玩家plan好點避，點殺落去而一次實行。子彈無哂的時候會直接成支槍掟出去。打中人的話個條友會跌槍。之後就可以搶佢支槍。非常爽快。

遊戲重有一個網頁俾人upload大家係遊戲直接upload清場過程。大家可以睇下人地點玩。

剛剛玩左Famicon嘅Zelda 1
隻驚本身係要將三角神力嘅碎片儲埋一齊再打大佬 打完大佬會再開二周目
基本上一周目已經好撚難 二周目我唔敢想像
之所以比人評為神作 第一係佢對後世RPG嘅影響
另外就係當時無一隻紅白機嘅遊戲可以整到佢咁完整
雖然要計嘅話 佢邊道要炸開啲野嘅提示比link to the past弱 甚至無 但無論可玩性 裝備數量 遊戲嘅規劃都絕對係當時之冠

晨早推一推先 鬼武者 我細個以為係好恐怖嘅遊戲

kairosoft 手機遊戲嘅話 其中一個最愛

呢隻近期玩完 本身仲諗住介紹吓 佢個玩法我勁鍾意 然後故事又有啲含意 係唔錯

介紹一隻rpg值得大家關注
portal knight
畫面類似係光效陰影材質強化版嘅minefraft
不過目前可玩性可能仲有待加強 但值得關注未來更新，因為作者都更得好密下

iOS 有咩game 好玩

Ps4 封塵中 番工太攰啦

有無咩手機game 好玩

之前有巴打介紹個隻Shadowverse 真心唔錯
我俾9 分

巴打係唔係幾鍾意支持啲early access 我見你會留意啲好新嘅game

係一定要online 嗰啲？ 手機game我都係熱愛單機

長玩少少嘅 上面有講過 之前有買kairosoft 嘅模擬game 好好玩

仲有啲短啲嘅
紀念碑谷 Monument Valley 一隻我會話好藝術嘅game 用視覺錯覺去整地圖嘅解迷game

lara croft go 一隻 以盜墓者蘿拉做主題嘅 棋類冒險game 要用吓腦咁 同廠嘅hitman go 我都有買 但我覺得冇lara croft go咁好玩

淨係得呢啲貨

屌你 識貨呀

鬼武者系列

啊 好想玩啊

睇題材
集齊生存沙盒EA開放世界個四大天王真係不了
dayz h1z1 rust 呢d萬年ea
我個人鍾意rpg 所以都留意好多唔同rpg
Arpg 唔係我杯茶但除左老牌torch light，暗黑破壞神外Grim dawn，Pillars of Eternity都唔錯，同時我留意緊Wolcen: Lord of Mayhem呢隻EA，畫面好靚
open world 類型先係我最愛
最愛上古卷軸系列，我連94年嘅1代都玩過
巫師輻射看門狗刺客龍騰borderlands同上面講dragon dogma都唔錯 Saints Row亦係搞笑之選 GTA唔多介紹，反而Just cause個人麻麻地但爆炸場面係幾正，另外騎砍就黎出2 除左大作有d比較獨立少少嘅都值得推薦，比如神鬼寓言fable，不能跳王國(Kingdoms of Amalur)都係正野黎，Gothic同Risen呢兩部舊少少但依然係好嘅rpg 再老牌少少可以睇下Baldur's Gate博多之門，同Neverwinter無冬系列
新game方面Kings and Heros仍觀望緊，Dark and Light睇落唔差但未推出
回合制一定要推薦Divinity系列，上年出左2，正野黎

mmorpg我會推薦ESO，黑沙劍靈呢d我覺得作業感太重，純為睇囡囡 ，以前有隻Trove 但呢家感覺好食錢

戰略game 推薦Northgard，仲係EA但玩落幾得意

巴打涉獵甚廣喎 我以前都會好支持啲EA 但而家覺得好多時自己玩完一輪 人哋有更新都唔想返去就好無謂

有熱愛嘅題材好啊 唔似我玩Game好鬼雜 有時會玩埋啲勁on9嘅遊戲

打機最緊要搵到自己鍾意嘅題材

下，我無睇錯呀嘛？
香港人九成打機心態都係人玩我玩追潮流咁，見到都覺得灰

冇計啦 一般玩家一定唔會肯花太多時間去試Game留意啲Game 只會想花時間去啲穩定 有口碑嘅遊戲上就好似投資咁( 同埋Hit嘅Game易有共嗚有話題嘛 ) 呢個Post嘅目的正正就係想拓闊大眾玩家嘅眼界 見到個post都叫有人入吓有人睇吓 巴打應該欣慰先啱

巴打點睇Albion Online

冇聽過
我睇mmorpg 有幾個標準
1.燒唔燒錢
完全唔燒錢我就真係未見過
有d比如黑沙要你輕課先勁，ESO都要買dlc/會員先玩得曬所有野(但同玩家實力冇直接影響)
有d完全係課金戰士話事

2.作業感勁唔勁
有d你online 好似逼你去做任刷怪農資源
黑沙個人最反感係呢樣，初初農完一兩個鐘升一級都叫有d滿足感繼續落去，後尾越來越冇動力
ESO玩左800個鐘有hea玩過但都有玩返，主要係因為佢冇話太強迫你去做任升lv，亦唔鼓勵刷怪(新patch直接nerf左以前一個刷怪場出嘅經好似50%)比較輕鬆

3.互動多唔多
陣營/公會間嘅互動比如合作、罵戰又好，玩家同玩家/世界間嘅互動都係好重要，除左pvp，合作打副本，我係eso見過人討論下隻game嘅故事(可能係因為係上古卷軸系列)，甚至見過有「roleplay」公會嘅成員係到扮成npc咁係到對話 個頻全部都係乜乜團-1 -2就真係

依家d online 9成都燒錢，搵到隻冇咁燒錢嘅不妨試下睇下好唔好玩

最後想屌下archage 會員同非會員待遇差咁遠

尾嗰點真係好緊要啊 MMO都係想有班活躍嘅玩家 令到個世界有生氣啫

試下GW2

1) 唔燒錢，商城亦冇P2W道具，大部份都係cosmetic/QoL，好似唔會爛嘅挖礦鋤/skin

2) 隻game冇任務，得renown heart同event
- renown heart一般都係NPC係呢個地區有d問題要處理，好似餵牛/殺蜘蛛/淋花，有啲似傳統任務，但冇限死殺X隻怪/收集X個物品/etc
- event就係事件，好似條村比半人馬襲擊，你要趕走佢地；成功可以追擊佢地，失敗可以去救返人質之類…主要係玩家同玩家/世界之間產生互動
但兩樣都唔係升級必須，你挖礦/伐木/拔草/救人/開地圖都有經驗值 (我見人試過唔殺生練到封頂)

等級上限唔會提升，取而代之嘅係mastery system，有各式各樣嘅特殊技能，好似滑翔/跳躍蘑菇/遠古魔法

銀行有另一個tab專係放製造用材料，crafting嘅時候亦唔需要拎出黎

頂裝依舊係ascended (帳綁, 方便搬去另一隻角色)，傳奇屬性同ascended一樣(但再方便啲可以轉屬性)；所以後期最多都係farm skin/解成就/拎title

3) NA/EU prime time 互動較多，但唔識英文就只可以搵台灣公會

PS: 過多半日就有世界戰update patch

Door Kickers

前言：

今日想介紹一隻玩法簡單、好玩、又可以消磨時間嘅戰術遊戲。唔知大家鍾唔鍾意啲以獨立關卡、任務去組成嘅遊戲呢？呢啲遊戲每關可能只係需要好少時間完成，關與關之間又冇咩相連，開嚟玩返兩關就收工完全無牽無掛。尤其有時得幾個字嘅空擋就好想有啲咁嘅遊戲填補吓內心嘅空虛。然後每關又有評分，等玩家有多啲目標挑戰。我覺得咁樣嘅遊戲係好啱休閒玩家。

講起上嚟，我覺得有一點好有趣，其實休閒Game喺遊戲嘅角度嚟講係一啲都唔「休閒」。呢啲Game就係將遊戲成隻化繁為簡，不論係聲畫、Gameplay、遊戲流程、遊戲模式都唔會有花巧嘢，只會呈現所有必需嘅元素俾玩家。就好似永遠都處於高潮狀態唔會休息，唔會「休閒」。

就例如今次要講嘅Door Kickers。

玩法：

Door Kickers係要玩家指揮一隊特種部隊去執行任務，包括有拆彈、救人質、殺敵等等。小隊嘅成員可以有唔同嘅能力、職業、裝備、技能、天賦，玩家可以因應唔同需要去整理同組織相應嘅隊伍。

落場嘅時候，玩家要清晰咁向每隻人物作出指令。由基本嘅移動、攻擊，到掟閃彈同埋遊戲中嘅主題踢門爆窗等等都係可以執行嘅動作。呢隻遊戲可話係實時戰略，玩家可以隨時時改變小隊嘅行動，但亦都可以暫停時間從而制定出仔細嘅策略，有時要緊急應變，或者要分別操控唔同角色嘅時候，真係好慶幸有得暫停時間。

戰術：

好明顯，呢個遊戲嘅重點就係在於戰術運用。每一關就好似畫紙咁俾玩家自由發揮。入房嘅時候，玩家可以選擇撞門、炸彈爆破或者解鎖做潛行。面對有暗角嘅房，玩家又可以用閃光彈先發制人，等敵人反應唔切。

Door Kickers透過視野迷霧令玩家唔知邊到有敵人，加上呢班特種部隊係非常易死，所以一如真實嘅特種部隊咁，小隊嘅陣式係非常緊要。移動嗰陣時如果唔識得安排隊員互補盲點，萬一真係有人喺暗角偷襲，咁就隨時全軍覆沒。

我特別欣賞其中一個系統——將唔同嘅指令組合為一組行動。呢啲行動有ABCD嘅代號，佢地係唔會即時實行，而係當玩家撳返相應嘅代號先會執行。咁嘅系統令到玩家制定策略嘅時候更加有彈性。例如可以set定爆破小組做A行動由正門直接進發，同火力支援小組做B行動由窗口夾擊。等爆完門就下令做B行動將敵人包圍。令到玩家可以做出啲連鎖行動，同時可以對突發事件作出靈活應變。

總結：

Door Kickers 其實就好似將電影嘅指揮情節交俾玩家，令玩家過足指揮官癮。雖然一關嘅遊玩時間好短，但由於關卡數量都頗多，同埋又可以打裝備，再加上每關嘅三星評級制令到遊戲嘅耐玩性高好多。如果你嫌本身嘅內容唔夠，仲可以去試埋玩家嘅自製地圖。

其實唔係人人都能夠抽時間細味作品嘅細節，有時人只係好單純想享受遊戲嘅快感，唔想理會太多故事、鋪排、藝術設計、彩蛋等等。一隻Game休唔休閒唔係在於佢嘅難度同帶嚟嘅樂趣，如果佢可以令大家百忙之中抖到啖氣，即使好似Door Kickers偏向難玩嘅遊戲，佢都可以叫休閒遊戲。

平台：Windows Linux macOS iOS Andriod

圖片： google
資料：個人鳩UP

就咁睇隻door kickers好似commandos

好耐冇玩喇 之前睇人講話HOT 評價唔好 冇買到 跟住又好似少咗啲野玩咁就冇放棄咗 同埋頂咗LV之後冇咩方向 唔知做咩好 但GW2係少數玩到我真係好興奮嘅MMO 個世界好靚 好有心機整

多少都有參考吓咁款

重有隻frozen synapse都正

幾好喎都 可惜我好怕呢種顏色 會好容易攰

啱啱出個陣真係麻麻, elite spec又勁又imbalance, hot地圖又farm到嘔
宜家好左好多, spec平衡返d, hot地圖d reward改善左好多

冇方向係正常，因為就係想你自己決定做d咩
PVE都係fractal (5man), raid (10man), 又或者hea下打下world boss/meta event
WVW過半日有patch改善reward
PVP過幾個禮拜都會有automated tournament
不過主要都係farm錢買skin整靚自己隻角色…

可以遲d出新expansion(新elite spec)應該會改善build variety

最近幾個story patch (ls3) 都有驚喜, 故事/地圖都比hot quality更高
wvw/pvp就真係要睇今個月d patch先知會唔會改善

你搞到我又想回巢喇 等佢patch 返嚟睇睇先

pvp難玩到仆街

The Talos Principle
(Available in PC, PS4, PS3, Android)

Target：解謎遊戲愛好者
The Talos Principle(TTP) 係一隻融合左好多哲學元素既解謎遊戲。最特別係佢有粵語配音，香港一定要玩玩佢。不過注意下，因為對話內容都比較有哲理同宗教感，係有D難明。而且好易暈…不過好彩可以轉下第三身視點。

故事背景
玩家所控制既係一隻機械人，被一個自稱神既製造者要求你去完成各種既測試。完成測試後，將獲得魔符（其實係俄羅斯方塊）。全部完成之後，你就會得到永生。

玩法
遊戲一共有四大關：A，B，C同Tower。每一關裡面都分好幾個細關。遊戲一共有兩類謎題，主要謎題：通過使用一系列的道具，在打開一扇扇的門，最後到達終點找到魔符。而呢D魔符就係開啟新關大門既鑰匙（解鎖新道具等），在新區域既大門上會有一個俄羅斯方塊小謎題，用魔符解開就可以進入。

當中亦都有唔少有趣既道具令到謎題更加多變化，例如Record可以記住自己５分鐘內一切活動去製造一個影子，玩家就可以同自己既Record一齊去解謎。

總結

TTP既故事十分有趣同有深度，探討好多哲學主義同機械人思想，算得上係佳作。美中不足係後期容易悶，因為謎題好有挑戰性，亦都唔難睇得出佢借鑒左唔少遊戲，例如：Portal。

來源
圖片：google
文字：自己+google

之前睇台仔玩呢隻聽到廣東話配音笑左出聲

語氣係幾笑

Talos Principle 一開波好正 玩玩吓我嫌佢節奏太慢冇咩感覺停咗 同埋唔知係用色定光源問題 少數我會覺得有啲攰唔想玩

呢點就值得讚 雖然好搞鬼

我覺得幾好玩,不過始終唔係個個岩玩

我發覺我冇乜耐性
玩策略game 成日都陷入一個輪迴
開始玩->覺得幾得意->重開想認真玩->輸/劣勢->開cheat->冇心再玩落去
rimworld又好，中世紀全戰，十字軍之王，文明5，cityskyline 呢d都係咁

求輕鬆智力／動作game

輕鬆意思係系統簡統

darksoul?

求其搵幅

Journey / ABZU?

有無人有玩Rimworld
原版都好多野玩 隻game仲要mod friendly

Huniepop

我上面提及嘅titan souls 兩樣都有 而且絕對夠簡單 個系統

但哲學味我就好鍾意遲啲拎返起手再細味吓

[舊GAME分享]
上古卷軸3 : 晨風

上古卷軸系列一直係歐美RPG龍頭大哥黎, 甚至可以話係歐美最佳嘅RPG, 擁有能同魔獸世界睇齊嘅龐大世界觀, 相對黎講比巫師系列有更大自由度。大家熟悉嘅Skyrim係主線系列第5作, 而晨風係第3代,發生係SKYRIM故事前嘅200幾年前。最近上古卷軸ONLINE亦進行左晨風改版, 開放嘅正正係3代故事嘅舞台，Vvardenfall島

玩法特色我唔多講, 非常非常之傳統嘅OPENWORLD RPG遊戲，你要做嘅野就係從一個被釋放嘅囚犯，依照預言中記載，成為黑精靈/丹莫 傳說中轉世歸來嘅英雄王Nerevarine 拯救呢片土地。

我反而想講下3代相比5代嘅優缺點

優點:
故事劇情更加緊湊同有趣
有更多不同嘅魔法
地形更加多樣
任務列表以日記形式記錄, 更加真實
人物設定更加詳細同完整

缺點:
MOD前畫面好差(始終係2002年嘅遊戲 )
系統比較複雜
命中閃避系統略為災難
上古卷軸系列一如既往嘅地獄級打擊感
冇漢化(同樣緩慢製作中, 利申漢化組副組長之一 )

有一點比較特色想講一講, 3代始終係好早期嘅一款3D OPENWORLD GAME, 好多野都未成熟, 系統同設計冇依家咁USER FRIENDLY/快餐, 佢係冇任務目標提示同快速旅行, 你要搵目標要靠同街上面嘅NPC對話黎搵線索, 同時係遊戲入面亦有一種特色嘅交通工具取代快速旅行往來各大城鎮

呢點可能有人覺得更有真實感但可能有D人會覺得煩, 依樣就見仁見智喇

最後放下圖

Dead Cell

Momentum valley 出左2

monument

醒起上個月reddit有個GW2 post, 搵左勁耐

morrowind
最正嘅上古卷軸

依啲類rogue like game點都唔可以算係輕鬆掛

crypt of the necrodancer

得上下左右

點解一直無人提呢個係音game

識貨
但我個人更加鍾意4代
應該要保留嘅優點保留左
劇情更加係一絕

除左打擊感更加災難之外，4代第三人稱係on9

突然醒起真係要好簡單的話有隻VVVVVV

隻door kicker香港app store係咪無上架？

有冇合作pve生存game介紹，類似minecraft survive mode或者the forest之類，唔想玩pubg 呢啲pvp game

war3 船難歷險記

用色同光源真係好緊要！！
This war of mine同 This is the police都係 成日光下暗下咁 睇到勁辛苦 如果冇呢個問題真係耐玩多好多

今日睇完stardew valley覺得一開始同minecraft好似 不過佢有得起埋個社區出黎 我有冇理解錯

吓 咁正? 係時候買了

有啊 我特登開咗嚟睇 見到有

閃閃吓同埋對比過份強烈嘅都易攰

無既

因為原來得IPAD有

我想問下有冇d好似kingdom咁嘅守城game
姐係自己起座城出黎，之後防守

騎砍，全戰有得守城，起城元素少
minecraft
再唔係rimworld

有冇人玩過Empires: Dawn of the Modern World (2003)?
打仗game, 由中世紀到二戰都有
以前成日同朋友連機玩, 前前後後玩咗幾年

咁多巴打鍾意玩起守打杖戰術GAME

有冇人係同我一樣狗屎垃圾都玩

話時話 上古卷軸3係唔係有個隱藏任務搞勁多野就手拎到把神劍嗰集？
好鬼鍾意呢啲痴線隱藏野

The Legend of Zelda: Breath of the Wild

Game of the year, 連trailer都好正, 我覺得點都要玩下
我相信之後既open world game既standard都會以呢隻game作為標準

好想買 但係遲咗冇咁大決心 所以決定等埋個DLC先 我知呢隻Game一定唔會令我失望 淨係睇人玩都覺得正

唔想食炒價我建議早D買, 佢DLC 8月出, 但個時好多大作/正game出左/差唔多出, 應該又會炒高個價, 到時出左/差唔多出既有Zelda, MH, Pokeken, Splatoon 2, Mario Kart 8, DQX, Super Mario Odyssey, Xenoblade 2

呢隻我覺得已經去到唔洗討論既地步, 鍾意打機既點都要玩下, 呢個就係將來openworld game既主流方向

no man sky

下星期出ARMS，應該又要炒一炒

ARMS玩過Beta後 覺得唔錯 所以已訂 但7月又有Splatoon 都係八月先買返 Zelda啦

岩岩公佈左會出Pokeken, 我仲諗緊買唔買ARMS

除左車同球我基本上咩都食

嗰時喺日本玩過吓Pokken 覺得一般 冇咩大感覺 但本身我係鍾意Pokemon 呢樣好掙扎 Arms 有冇玩Open Beta? 玩過嘅感覺最實際

係
但把劍唔係特別勁

呢兩樣我都啱 主要係唔玩彈幕GAME 其他類型只有多少之分

之前玩過啲好on9 嘅game 可以順便講吓
例如有Probably Archery 好似嗰隻qwop嘅形式咁樣 將簡單動作拆細嚟撳 但唔係跑步係射箭 難玩到爆

又玩過隻Game 叫 There's Poop In My Soup 係咁痾啲屎落條街到 完全唔知想點早幾日有單掟屎落街嘅新聞 我懷疑條友就係玩過啲咁嘅嘢

吓 即係仲有武器勁過佢？ 咁咪好無謂

鍾意Pokemon, 所以點都買Pokken, 而且玩過都OK
Arms就冇玩Beta, 不過fd會買所以都會一齊買, 當買黎支持

唔可以話佢廢，只係dlc主線個兩把劍係真·主角專用武器黎，一把係前世用嘅劍，另一把係前世老婆用嘅劍(老婆做左神比人帽左 )
呢把可以算第三勁嘅，但煩好多囉

巴打你咁鍾意呢個系列 係唔係玩齊哂？我記得第2集係用procedural generation 個地圖大到傻 可以行幾日嗰啲

就好似嚟緊我會買GVS嘅道理咁

鍾意玩逆轉裁判 有冇多啲avg或者唔洗技術嘅game推介

Va11-Hall-A

彈丸論破點睇 steam 版好似有繁中添

ghost trick
nds game
同逆轉同一作者
都係巧舟做嘅
故事好緊湊 玩法特別得嚟又有趣
不過都要小小技術

1，2代仲用緊dos 我係玩過一代，二代冇玩曬
我好鍾意呢個系列，佢嘅背景lore，劇情之類我都好熟
目前好多遊戲以外嘅背景資料相關嘅中文翻譯都係我搞嘅

zero escape 正到瀨屎
玩嘅順序: 999(nds)>virtue’s last reward(3ds)>zero time dilemma(3ds)
最鐘意嘅avg之一

Humble bundle做緊avg pack，已入

加左3v3 team battles可能好D

The Witness
（Available in PC， PS， IOS）

Target：解謎愛好者
因為見STEAM而家做緊特價110（去到13/6），就拎黎推薦比大家
The Witness係一款第一身既解謎遊戲，以一筆劃為主。成隻遊戲基本上係冇BGM，但係環境音效就好豐富。遊戲並冇明顯既劇情故事，而係透過相當隱喻既方式，透過拼湊島嶼上隱藏既線索黎推理出成個劇情。

背景
遊戲中，玩家唔知點解身處係一座孤島上面，然後要係一D觸控螢幕上畫線黎解開數百條謎題。而謎題涵蓋邏輯思考、視覺觀察、聯想、聽覺等。遊戲中既謎題複雜度其實係偏低，比較有挑戰性既部分就係需要不斷修正假設、訓練觀察能力，取得或歸納出特定「知識」這幾點。而「知識」就係指解決唔同類型謎題既方法。

遊戲本身的推進方式同TTP一樣，都係非線性，遇到卡關既時候，可以去其他區域玩或者探索島嶼。遊戲畫面雖然唔係真實風，但係都十分之靚。
而要玩到一般結局至少也需解開 6 至 7 成既謎題， 30個鐘就一定走唔甩；全部CLEAR就要接近 50 個小時(如果卡關就..呵呵)。

總結

The Witness係一款充滿著創意既高智商益智遊戲，雖然佢都有缺點，但係作為解謎遊戲黎講，都係值得大家試下玩。

因為避免劇透，所以就唔講太多。

來源
圖片：GOOGLE
文字：自己+STEAM

Summer Sale緊。
之前有巴打介紹過的game好多都有特價。

包括:

買隻witness先

巴打 雖然好多都有喇

ori and the blind forest經常卡關
d操作好撚做得順

用多啲藍色save多幾次啦

經你介紹完，即刻down返嚟玩，幾好玩，不過短左啲

好多avg 好感動
身邊無朋友鍾意玩

簡簡單單氹你入坑

Oxygen Not Included

背景
由Don't Starve製作廠Klei Entertainment製造，仲係Early Access緊嘅經營類新Game，玩家需要管理及建造外星地底殖民地，確保殖民地嘅維持同埋擴展。遊戲嘅畫風亦繼承左前作Don't Starve，簡約盞鬼

玩法
就如Game名所講，玩家嘅主要任務就係確保殖民地嘅氧氣量，透過挖掘殖民星嘅資源去建造唔同嘅設施以協助殖民者嘅生存，當中又涉及到電力、水、氣體、壓力等嘅控制
而其中最為特別而少見嘅系統就係氣體流動同分佈，係遊戲入面，氣體擁有現實氣體嘅特性，例如二氧化碳比氧氣重，所以會向下沉，如果殖民地嘅設計欠佳，就會出現低層積聚太多CO2嘅問題，導致殖民者係低層活動嘅時候缺氧

總結
由於隻Game仲係處於Early Access階段，所以仍然有好多改善同發展嘅空間，但我作為生存同埋經營類遊戲嘅Fans (同埋Klei嘅Fans)，都好少可見到兩者合拼，仲要咁正。我肯肯定遲啲加埋Steam workshop，一定可以齊名或超越前作!

圖片來源：google
文字來源：個人9up

出之前已經非常期待，之後一出就買左，結果無令我失望 而家Workshop得Language Pack，好期待Custom mod

想問下係coop 定單人？

暫時得單人

推介呢隻
Crypt of the NecroDancer (PC, IOS)

這遊戲跟很多同類型遊戲相比，這遊戲絕對不再是你走一步，然後敵人走下一步的單純思考；所有的行動都會依照目前背景音樂化為節拍，來作為行動依據。

你只有在畫面下方的節拍與心臟相疊的同時，按下四個方向鍵，才可以進行移動，或是攻擊。你也可以不要行動，但是怪物跟玩家一樣，每一個拍子都會開始自己的行動，而且所有怪物都有不同的行動模式。

遊戲的目的其實很簡單：每個區域都有三個小關+Boss關卡，玩家要在有限的生命下一路撿取，購買裝備強化自己，直到打倒Boss為止

真係好好玩 玩落會停唔到手

呢隻正喎 畫風keep 住Don't Starve 咁特別 呢隻起基本嘅模式又勁正 嗰個氣體流動幾有創意

乜原來呢隻game係咁玩架？ 之前啲巴打先話係音樂game 原來係咁嘅意思

隻game可以用dance mat玩，可惜屋企冇

仲有the beginners guide

keep住拍子唔難 逼你一秒唔夠既時間做決定好難 會瘋狂甩combo

Deus Ex: Game of the Year
平台: PC / PS2

Deus Ex係一隻係RPG同Cyberpunk界影響深遠嘅Game。玩家扮演JC Denton係一個人體改造手術昌盛的時代執行反恐任務。過程中佢將會發現一個驚天嘅大陰謀。如果大家有留意陰謀論嘅話應該會知道Illuminati(光明會)呢個組織。遊戲正正以Illuminati內鬥為主線。

JC Denton可以透過用改造自己(Augmentation)強化自己嘅能力，例如加速，加強臂力，隱身等。

Deus Ex最特別嘅地方係過關方法唔止一個。例如你可以見人就殺，或者玩潛行用非致死武器將敵人打暈。如果搵到方法嘅話甚至可以用口術解決部份難關。而NPC亦會跟據你嘅選擇影響往後劇情發展。

文:自己寫
圖:Google

尋日病咗都冇推post 繼續推先 唔好俾巴打寫嘅好文埋没咗

話時話 如果而家要試返啲舊game都需要幾大嘅動力
始終唔係呢個年代嘅產物 就算係經典都難免有啲脫節 所以我好欣賞會玩返啲舊game嘅人

呢到有無人玩過金融帝國2

我個steam 果隻planescape torment 郁都都未郁過
玩obsidian 舊年出果隻tyranny 都已經眼都痛埋
如果對住planescape d 字海真係死得

呢隻想試吓 正唔正？ 不過都係驚字海

特別係3D game graphics好易會outdated(Deus Ex就算係2000年都好graphics都好垃圾 )同埋UX會差好遠。
反而2d game過左咁耐多數都重好順眼

有冇巴打仲記得牧場物語，礦石鎮？

我覺得佢D 節日做得好過stardew valley

你講tyranny?
陣間得閒我可以介紹，係一隻幾好嘅game (小說) 嚟

睇唔明日文，好想玩3ds個幾隻

obsidian 啲game 我都會留意吓 但就係知佢好多故仔講 冇咁大動力去玩
好啦 等你講吓

推介多一隻自己幾鍾意既game先
Braid

今次呢隻就係橫向過關既game黎(即係mario果種)，而劇情睇落亦都係好似mario咁去救公主，但係佢唔似mario咁可以直接跑去最後果關，Braid呢隻game係每一個世界都要收集拼圖，然後砌晒所有世界既puzzle先會開到最後果個世界。至於點解講話個劇情係「睇落似」呢，就留返一陣先講解。

遊戲性
成個遊戲既玩法都係圍繞住跳﹑爬﹑諗呢三樣野，同埋呢隻game最獨特既地方就係唔會gameover。主角有個特別能力就係時光倒流，當你死果一刻成個世界會停頓，令你可以倒流返你死之前既位置同埋動作，避開你死既命運。而每一個世界都會有各自既機制，例如有D怪物唔會受時光倒流影響，時間隨住主角既水平移動會流動或者倒流等等，而你就要善用主角既能力去收集晒所有既拼圖。當然既然呢隻game係以時間控制為主既遊戲，緊係唔少得time attack，完左成隻game之後會追加一個計時挑戰，特別提一提steam入面都有個成就係要快過佢預設既時間，如果熟習晒成隻game既話應該唔難達成。

個人評價
可能我玩得少game，時光倒流呢種玩法除左呢隻之外我淨係識得life is strange，淨係呢點我覺得呢隻game已經好突出，再加埋美工同配樂真係完全唔信呢隻係一隻獨立制作既game。

同埋雖然係個人觀感既野，不過唔多唔少隻game既bgm真係整得幾正，甚至係連D音樂都時光倒流嗰陣聽落都唔會太「銀耳」。而呢隻game既劇情睇落去好似好普通，淨係講緊一個西裝友點樣loop時間去救公主咁，但係劇情上面好多人都有唔同既解讀。每個世界臨入D關卡之前都會有好短既句子睇落講緊劇情既背景咁，但係入面亦都有D隱喻好似暗示緊其他野咁。作者冇解釋過到底邊種解讀先係正確，或者可能每個玩家自己既諗法都正確都唔定。至於D關既難度..我自己覺得有D關真係幾難。

總結
如果鍾意D燒腦既小品game既話，我相信呢隻係值得你花幾個鐘既時間去玩下。最緊要係呢隻game有中文版，唔洗驚睇唔明劇情。如果想睇下有關Braid既介紹，我會建議直接上steam睇圖/介紹片而唔好睇wiki，因為wiki有少少劇透成份，睇完wiki再玩隻game既話會冇咁過癮。比埋條link大家

同時空有關既遊戲我記得仲有chrono trigger 同波斯王子
近啲嘅應該係quantum break 一隻睇戲多過打機既game

devil may cry大家覺得如何
打擊感幾爽

正，第4代之經典
打怪要唔落地

evoland 2 都好正

尋日試左隻伏GAME叫perception

識野

Quantum Break我記得係幾好玩
Portal 2 都有個免費嘅Mod 叫 Thinking With Time Machine 又係同時空有關 好過癮

推廣舊Game嚟講 巴打你都唔話得啦

睇Preview 見到啲色覺得會暈暈哋

留個靚名先

TYRANNY

首先講下開發依個遊戲嘅公司obsidian entertainment (黑曜石)， 好多員工都係由解散左嘅Black isle (黑島)過去。黑島創造左好多rpg 經典中嘅經典，例如planescape torment, Baldur's Gate, 同埋應該係最廣為人知嘅fallout series。

黑島執左之後，部份員工成立左黑曜石，繼續專注造高質rpg，例如有 fallout new vegas , southpark truth of the stick, pillar of eternity . 作為元組級嘅rpg 公司，劇情上面完全唔洗擔心，但係同時即使係2016發行嘅tyranny, 佢嘅玩法同外觀都十分老派。成隻遊戲都係用45度視覺，畫質亦都十分相當超級地普通，所以好注重畫質嘅話依隻唔太啱你。唔鐘意睇字或者英文好一般嘅都唔太啱。之前講過嘅planescape torment D人嘅評論係best game ever read, best book ever played， 理所當然地tyranny 都係好撚多字，仲要冇中文。(我玩嘅時候係拎定字典，拎定紙筆去學英文，真係學到幾多下)

如果上面果D都冇嚇怕你，你又鐘意玩rpg 嘅話，tyranny 應該唔會令你失望。故事發生嚮一個正邪之爭已經結束嘅地方，因為霸主kyros已經君臨天下,全世界就剩番一個叫the tiers 嘅地區仲未被攻陷。久久未能攻陷，霸主一怒之下叫左身為fatebinder (簡單嚟講嘅係公務員) 嘅主角頒令魔法法令，如果兩星期(？)內果兩班搞內訌嘅白痴軍隊未能攻陷其中一座主要城池嘅話，佢哋(包括自己)就會同城內D人一齊瓜老襯。 故事發展落去你可以投靠其中一邊(即係同另一邊反面)，做英雄反霸權，又或者on99見人就殺，唔同嘅路線有唔同嘅劇情，對話，同伴，甚至係場境，重玩性係極高。

依隻RPG比較特別嘅係你連故事／角色背景都可以改變。一開波你可以選擇時間線上發生嘅事情，依D事件會嚴重影響劇情發展，令重玩性同代入感更上層。

戰鬥方面冇乜特別，係法術可以自己創造同調整，依個係幾有趣。裝備，技能樹，隊伍依D應該有嘅都有。前期幾有挑戰性，但係後期都幾輕鬆。同埋閒置隊友雖然都會隨主要隊伍升級吸經，但係都會低幾級，令我唔係好想轉隊友。

對話方面，唔同角色會就你嘅所作所為，你之前所定下嘅故事／角色背景，忠誠度，恐懼度等等有所不同。亦都可能會受你同佢哋所屬陣營之間嘅關係影響。不過因為係咁，所以有時講嘢都要就住就住，廢事影響忠誠度，恐懼度或陣營關係，好Q煩。不過達到一定嘅忠誠／恐懼就可以用組合技。

總括黎講，鐘意RPG甚至係鐘意睇小說嘅話，tyranny 係一隻唔錯嘅遊戲，劇情豐富，代入感強，戰鬥比較容易上手，法術、背景故事系統特別。但係同時唔係人人都會鐘意同啱玩，遊戲時間亦都可以再長少少，支線好一般，所以建議特價到20至30美金先好買。

同埋Windows Mac Linus 都有

恐怖但係劇情ON9

尋日玩左隻叫Oneshot
同undertale感覺似但冇battle成份 純解迷
大概4,5個鐘頭玩完個故事

如果steam有折時值得一試

有無進化球？以前電腦堂玩得好爽

之前買落嘅planescape, BG2, pillars of eternity都仲未有時間玩

富甲天下3,4.
突然想玩返
有冇人有SEED 分享

呢個制作人個兩隻game 都好正

我覺得麻麻地，齋玩線puzzle太單調，talos principle好玩好多

之前post 呢隻game 個陣寫完自己都唔係幾滿意
好似捉唔到重點咁 多謝巴打補充
呢隻game 主線又無故事又無 簡介兩三句寫完
故事重點深度講得少又太玄，講得多又好似畫公仔畫岀腸咁破壞遊戲體驗

個人認為呢隻game比起一隻解謎遊戲更加似一個藝術品、一本教科書或係一個博物館
遊戲主線就係玩家遊戲時嘅思考過程
遊戲本身只係一個佈景而唔係舞台，主角並唔係玩家操控嘅虛擬角色而係玩家自身
呢d嘢只有自己完成整個遊戲過程先體會到
而且未必個個玩家都get到
呢隻game真係好癡線

個人遊玩反應

請問有咩store買game好 睇完個po bookmark左好多game
但steam全部無特價 唔係好買得落手
中間見到有巴打提過幾個store 但唔知有咩分別

所以評論都幾兩極

隨時save balance番個難度我覺得ok(除左一兩個位特別難)
畫面音效一流，頭二十分鐘完全俾佢吸左入個童話世界入面
真心推介，可惜ps4無(雖然係咁但2d game對電腦要求唔高, 開pc玩都值）

富甲天下 3我覺得好好玩，成日都重玩
可惜 d ai 太廢
同fd 一齊玩就覺得好正

上網搵到一 d 人地自己改既地圖
平衡返武將既能力值，改左好多其他細節位增加難度
同埋大幅增加電腦既資源
咁就好玩得多

.,,

尋日有冇人有睇e3

真係幾吸引 下次有特價嘅話試一試先

睇錯以為b社係今日，等左成朝

有冇人玩過escapist ?
可唔可以分享下
呢家特價$27

EA?我有睇

今日係咪垃圾Ubi ？

ＥＧＧ（Elemental Gimmick Gear）
細個ＤＣ玩，大個用模擬器玩，不過成日卡關

Life is strange 出新一集

仲有ori 續集

真係幾吸引
不過字太多 又驚字太深有d卻步
中文補完又只有游俠做呢樣令我好不安

佢D字唔夠pillar of eternity 難，一般英文英文程度唔查字典都明到七成，當學英文係唔錯。不過如果係選項有唔明就最好查一查，因為可能對劇情有影響。(不過選項本身就冇對與錯，因為九成都係接近黑色嘅灰色)

同埋信游俠不如信自己，至少玩完個遊戲會令自己英文好左，唔係令自己中文差左

反而truth of the stick D英文印象中好似仲難明D，因為有好多美國俚語

shadow of war

state of decay 同 crackdown 都出新 勁多續集

ubi 深夜 就嚟Bethesda 喇

講時講 EA我不嬲唔睇好 但呢隻 A Way Out 真係

我諗玩過Brothers: A Tale of Two Sons 都會期待呢隻

冇玩過Brothers: A Tale of Two Sons
不過見到a way out 真係眼前一亮
佢另外果隻anthem (係咪咁叫) 都好似唔錯
希望佢今次唔好又玩海量dlc，好似Titanfall 2 咁就好

evil within 2

仲有Wolfenstein II 其他嘢
有樣嘢唔知話好定唔好 佢唔會show啲啱啱開始嘅Project出嚟俾人FF

今日d野意料之內

係囉 頭一半我都冇專心睇

傳奇牌個陣緊張左一下點知原來係新版本

The witness好好玩

Brothers: A Tale of Two Sons 正呀! 巴打識貨！
話時話，呢隻原本好似係外國Indie嘢嚟？

正到爆炸
我覺得仲正過 civilization 系列
冇再出落去係好可惜

宜家重未有時間玩返XCOM 2。
感覺上XCOM 2因為任務有限時難玩過EU / EW好多。

xcom 2 steam 依家4折

playstation E3 遲咗起身 睇唔到頭十分鍾
勁多係show 個title 就算
mh world感覺幾好 加強咗陷阱 隱身呢啲玩法先似hunter 個方向好過正傳係咁加啲奇怪技 但啲怪唔夠吸引

汪達會出新 啲VR game就唔多吸引

蜘蛛俠都做到嘢 應該穩陣 希望啲cutscene 場景攻擊 同道具係成隻game都豐富 唔係得佢show 嗰啲就好好多

廢事誤導大家

出面主機廚大戰

次次講mh 就出事

係移植定完全remake ??

似係完全remake

正到

但我用緊原版PS4 嗰陣玩The Last Guardian 有時會窒窒哋 今次啲巨像又係數到毛嘅話 睇怕都會有同樣問題

強貼留名

正啊！！！！！！！！！！！！！！

如果有埋ico就好了

Broforce

前言：

橫向動作、爽快、屠殺、幽默、英雄主義、可以多人合作又有一定嘅難度，呢幾個要素除咗好適合形容越南大戰之外，同樣地都係Broforce嘅特色。

而家好多遊戲會將爽快同困難變成二元對立。即係一隻難玩嘅遊戲會要求玩家小心行事，令遊戲節奏變慢搞到玩家冇咗份快感。但玩法似經典作品嘅Broforce就不斷有大屠殺、爆炸場面去刺激玩家嘅神經，但由於每條命只能夠承受一擊，所以小小失誤會都足以致命。呢種命懸一線嘅遊戲，好適合鍾意殺戮但又想接受挑戰嘅玩家。

玩法：

遊戲玩法非常明瞭，殺。玩家可以操控唔同嘅角色，而佢哋會有各式各樣嘅技能。但都不外乎係普通攻擊、特殊攻擊同近戰攻擊。靠呢三招，再配合場入面嘅油桶、石油氣罐，玩家就可以一直殺落去。當然某啲關亦會有大佬打，俾啲唔同嘅難題玩家。

而闖關嘅途中玩家會不時見到有啲人質。呢啲人質唔係救完加吓分就算，佢哋其實係可用角色。玩家每救一位，就相當於加多條命，並會即時轉換角色。講到呢到，終於進入Brofroce嘅核心，就係「Bro」。

英雄：

呢隻遊戲嘅角色都係改編自出名嘅電影人物，例如：Rambo、007嘅James Bond、黑超特警組嘅J等等。當然遊戲有幫佢哋進行適當改造，例如個名都一定會改到包含「Bro」呢個字，但技能、造型大致都係跟返佢嘅原型。

所以，各個「Bro」嘅技能都非常獨特，就算係普通攻擊都會有完全唔同嘅模式——可以係拳打腳踼、刀、炸彈、火槍、機關槍⋯⋯不能盡錄。而特殊攻擊更加啜核，好多都係嗰隻人物嘅招牌絕技。

Broforce有個聰明嘅設計去逼使玩家嘗試每隻人物：玩家冇得自行選擇英雄，只有以下情況先會轉到角色：開始新關、救人質同死。

而呢啲轉換係完全隨機，玩家永遠唔知下隻會用咩人物，令到大家唔能夠用死某啲角色。所以每次換人係充滿期待同緊張，如果抽中自己鍾意嘅角色只能夠用技術延長佢嘅壽命。而由於角色係要透過救人質嚟獲得，所以就算玩家用得幾好，見到有監牢都係會忍唔住救人而被逼轉角色。

唔能夠隨便換人令玩家更加重視、了解每隻角色。唔怕浪費設計者嘅心思之餘，仲可以令遊戲更加耐玩。

總結：

其實Broforce喺各方面都唔係咩新鮮嘅嘢，甚至畫質都不及經典遊戲越南大戰。但佢就憑有趣嘅角色再加特別嘅揀人機制增加咗玩家收集英雄嘅欲望。

玩家不知不覺就會上癮，每次解到新嘅人物嗰種無比嘅興奮，會好想試吓隻人有幾勁、啲技能有咩特別等等。又或者簡簡單單，估吓啲角色究竟源自邊部作品都已經係一大樂趣。

平台：PS4 Windows Linux macOS

圖片： google
資料：個人鳩UP

作為樓主嘅我太懶 hea 咗幾日冇出 希望呢幾日更新返 起碼等呢個post完得好好睇睇

我都係咁諗

我都幾日冇出文

要繼續拋磚引玉

大神
factorio

原來冇回返兩位巴打

Project Anthem 好鬼似Mass Effect 舊時都還好 我玩完Andromeda 真係...
只能夠話我真係捱住爆機

Brothers 真係幾好 唯獨係唔夠喉 短過頭
但你話A Way Out 本身係indie 我又真係唔清楚
睇返Developer 叫Hazelight 的確係一隻Game都未出 淨係話佢哋都有參與過Brothers 嘅製作 唔知會唔會打響個名 將呢種模式成為一堆系列呢

介紹一隻新嘅game
Gemini warlord
組建艦隊征戰宇宙
我地嘅征途係星辰大海

其實地圖比個d 4x 宇宙game 算細，但宇宙戰爭幾正
目前得一樣不滿係冇d超大激光主炮

但射導彈射誘彈個陣幾正

Kingdoms and Castles
大家點睇依隻GAME 6月尾出

人大左真係唔想玩啲入手要求太高嘅game
者係要睇攻略練技術先玩到果啲
例如this war of mine aoe overwatch
無時間練
hea下玩算
所以limbo inside little nightmare portal 啱曬

dst 又係無人陪玩

Metroid Prime出4

強烈建議生存game 最多試一隻好 十隻呢類game 九成ea左十年

Va-11-HALL-A: Cyberpunk Bartending Action

Va-11-HALL-A(Va1halla)係一隻扮演調酒師嘅Visual Novel。玩家係遊戲度改變唔到世界，不過可以係其他角色身上聽到好多Deconstruct Cyberpunk常見元素嘅故事。例如人體改造，貧富懸殊，警察濫權，人同機械人談戀愛(遊戲甚至有性愛機械人)，監控等。

遊戲對每個角色嘅描述都好細膩。如果你可以係某部份情況整個個人鐘意嘅酒甚至可以解鎖特別對話同埋ending。我最鐘意就係身為政府警察White Knight卻無半點害人之心因而加入Valkyrie(White Knight裡面的救傷隊)的Sei。

重有，係委內瑞拉住嘅作者唔好死。

文: 自己寫
圖: Google

認同
有部分既起野game都要睇下攻略
唔睇會起到成劈屎咁 錯多幾次就冇心機再玩過
但又鐘意玩呢類

Broforce同幾個fd打好玩 炸哂d路唔比人行

咁樣嘅形式令我諗起手機game有個系列係經營唔同鋪 有關東煮啊 雜貨店 之後又係冇得話做咩選項 只係睇啲隱藏故仔
BTW 我都幾鍾意cyperpunk 啱啱玩完transistor 個世界正到但
但係我心中都係唔及steampunk咁正

自己玩已經勁開心 同frd玩一定勁搞嘢 （冇frd有呢隻game ）

pokemon 又話會有隻switch 版 勁期待

switch 有任記d game同Indie 我其實就好滿足

頭先係youtube見到有人介紹呢隻怪作。諗返起初初玩indie game個時呢隻係其中一隻。某程度上呢隻個combat system神過deus ex。遲下補文。

RiME

介紹
一隻由 Tequila Works 開發的第三人稱解謎遊戲，於 2017年5月26號推出。
玩家將扮演一個小男孩，在一場暴風雨後被沖到一個神秘的小島上。玩家將在這小島上探索各種殘留文明遺跡，解決各種機關謎題，向着島上的高塔進發，登上塔頂並解開小島的秘密。

唯美的畫面、豐富的音樂都是遊戲的賣點。整個遊戲設計十分完整，由場景設計、遊戲機制、音樂到故事都互相呼應，可見制作團隊的心思。

遊戲分為5章，各自表達小男孩的心境變化，同時一步一步揭露故事主線。
最後一章則將所有拼圖拼合，揭露完整故事，供玩家細味。值得留意的是整個遊戲並無一句對白。

個人感想
(LITTLE SPOILER ALERT 以下內容含微量劇透)

其實本人係post 唔post 呢隻game 上黎都掙扎咗幾耐。老老實實係玩呢隻game嘅時候個人其實有d悶，解謎又唔係難，搵路simulator 咁款，同時亦有d失望，畢竟呢game 藝術風格上同The Witness 如此相似，又是解謎遊戲，難免會有所期待。不過爆咗機之後又有唔同睇法。

以上都係以遊戲角度去審視RiME，以下將會以digital media 嘅角度去審視RiME。如果話The Witness 係一本科普書，RiME就係部小說、或係一首詩。

RiME嘅解謎難度唔高，遊戲性低，作為一隻解謎遊戲只係勉強合格，因為RiME嘅主軸根本唔係解謎，而係敘事同情感表達。解謎只係一個手段去使玩家探索遊戲世界，逼玩家專注去探索同留意遊戲世界入面嘅各種細節、線索，令遊戲嘅敘事同情感表達上更有效。

(以下內容會嚴重影響遊戲體驗)

RiME 亦採用較為隱晦嘅敘事手法，唔直接講你知，一句對白都無，慢慢滲d滲d咁滲出黎。最後一章串埋一齊，達到整個遊戲嘅高潮再落幕，令玩家回味無窮，配以同張力十足同恰當嘅配樂令成件事再昇華，情感表達十分到位。不過呢種表達手法缺點十分明顯，就係節奏拿捏得唔好就仆得街。前期給出資料太多就結尾無驚喜，資料太少就前期悶到得濟，類似手法嘅作品有adv命運石之門同東野圭吾嘅《以前，我死去的家》。兩套作品前期都係偏向悶。

RiME 嘅故事其實好簡單，甚至略嫌薄弱，所以遊戲好大部分都落係情感表達上。至於呢點，文字再多 寫不出我的愛~ 玩過先體會到，buy 嘅就buy，唔buy嘅就覺得矯揉造作。

總結
總括而言，RiME 以一隻傳統解謎遊戲黎講係唔合格，想玩精心設計嘅解謎game 就去玩The Witness, Inside 啦，但想輕鬆睇故仔啱喇。

平台：PS4, Windows, Xbox One, Switch

圖片：google
資料：個人鳩UP

帶番頭盔先 唔同意屌得細力d

呢隻有興趣,可惜ps+送個陣未買機
唯有等特價睇下有冇

我睇過佢啲gameplay唔太明做緊咩

呢隻個樣勁靚仔 但純玩靚畫靚聲嘅話真係失望咗少少

可惜 ps plus都幾用心 送啲game都唔差

啱呀
Everybody's gone to rapture

今個月送嘅telltale walking dead都係必玩嘅game

仲有gone home

唔見有人介紹恐怖驚
Amnesia: The Dark Descent

背景
此遊戲由恐怖生存遊戲開發商Frictional Games獨立開發，採用自家HPL Engine 2作為遊戲引擎，容許玩家以物理方式去進行解謎同較精密既操作(開門)。值得一提係本作係俾resident evil 啓發，不過遊戲目標係同參考silent hill既前作Penumbra一樣，可以話係想將兩隻經典恐怖遊戲合二為一。
故事主要圍繞住失憶男主角，喺Brennenburg城堡大廳醒返，淨係記得自己個名同俾人追殺緊。簡單黎講，呢隻係一隻第一身恐怖逃出遊戲。

玩法
可能失憶或者主角係怕黑，如果長時間係黑暗之中，畫面會搖晃同出現幻覺(好似係)，所以玩家要避免長時間處於黑暗中，得閒就要搵光回一回stamina(唔識譯 )。
而由於主角太垃圾，所以玩家全程只可以跑、走同匿埋，如果你stamina 太低，怪獸會更加容易同你打招呼；而如果你閂門同達哥一樣中意一野轟落去，咁啲怪都係會搵上門，所以你要時刻注意自己動作。
另外透過探索，你會搵到好多日記，幫你了解自己，如果想知道成件事來龍去脈不妨一看，不過你要有一定基本英文閱讀能力(中四程度應該睇得明大部份)。

評語
無論係遊戲氣氛營造抑或係故事都可以講係一流水平，玩家好容易會自己嚇自己，有啲遺憾就係要睇太多文件去了解故事，雖然遊戲當中主角記憶都會慢慢返黎，但對於想透析故事既玩家仍然需要睇大量文字。不過即使唔睇文件，本作依然優勝於大部份所謂「恐怖遊戲」，絕非一味靠彈跳驚嚇或借續集名義既垃圾可比擬。

平台
steam on linux / windows / PS4

資料來源
圖: Google
內容: wiki + 個人鳩up

個故事其實真係好怪同埋好亂，不過只要明個combat system就會好正。例如可以分身，用刀擋子彈，甚至整到人自爆。

推下先

到底係推介好game定伏驚
Search左幾隻呢度d人推介既驚
原來都係終極大伏驚黎

No man sky都算
起碼都知伏
其他伏驚唔好亂講啦
屌

比如邊隻

巴打點睇oxygen not included?

戴個頭盔講 game伏唔伏 睇你鍾意玩咩
但我覺得巴打們介紹嘅大部分已經係indie界大路嘢嚟好保守 都冇咩太重口味嘅嘢

巴打鍾意玩咩game睇吓各位有冇啲好嘢推介俾你啦

其實有時玩唔掂 只要鳩玩就得 認真

見到上面巴打介紹過我都有興趣試

繼續推介eso

下

都岩既 個人口味唔同
鍾意d對劇情比較注重既rpg
例如 last of us 個類
刺客教條都唔錯
大概鍾意玩呢類

上面好多隻都好注重劇情喎 (唔包解謎GAME)
你不如講下邊隻係伏GAME

認真一問大家
你地會唔會睇人玩indie gamr
因為我都係睇完外國玩我先有時買返黎自己玩
而家都有自己錄indie game放上youtube 但香港你唔share出去幾乎無人會搵黎睇

我fellow果D有D係專玩indie嘅channel 仔

你介唔介意我pm我channel比你睇下
不過我都係會好似鬼佬咁有cam 一路玩一路講野 係無鬼佬咁搞鬼 仲練緊
但indie game有好多都好正但無人睇變左自己玩就無錄
早排見ori會出續集就買左但未玩

點會介意緊係好啦
不過可能冇時間睇我唔好意思就真

我發覺我個channel原來仲淨係錄左一隻indie
都係等我再積多d先 總有一日我會係連登到post我個channel出黎比人屌同笑既

上面咁多隻暫時最想玩hotline
仲有冇diablo式既驚推介
最緊要裝要型

grim dawn
chronicon

加油

少少建議，如果你唔係自認好靚仔，我覺得未必需要用cam，一嚟阻住畫面，二嚟搞到自己要突登做表情動作，反而唔自然，三嚟(樣衰會引人反感)
不如post你個channel上嚟 我都想睇下

真係唔靚仔 把聲又唔好聽
之前玩nier同little nightmares都up左好多段片 都係搵d fd睇下咁
一時間諗起你講樣問題搞到我又淆淆地先
我都係up過nier(一周目)同成個little nightmares既gameplay咋
不過段段片都有我個樣咁解

同埋我想起碼開左ori個頭先比你地睇下
我都諗住下段片開始唔出樣住 因為cut片同render都要煩多樣野
將來換cpu做ryzen render快d先再算

求helldeliver 介紹，或者其他coop既遊戲，想同係外國讀書既細路玩（限steam)

求整人GAME推介
即係好似The sims 或者skyrim 咁自由set人
好鍾意呢d game 求推介

Helldivers 先岩

helldiver幾好玩，最正係可以瘋狂殺隊友再復活佢

自從上次出現超級大lag機之後都無再玩

兩三年前係mega box試玩過隻Console game好想玩返

Party game分兩隊人掟水彈又可以掟傢俬，類似閃避球玩法，中左就要扣人數直至全軍覆沒

有冇人玩過記得咩名

可能off左topic講聲唔好意思

漆彈大作戰

Stikbold!

好多正game 我最like解迷game

應該唔係但類似

印象中要控一隊卒仔，掟中左敵方卒仔會加入我方

有唔同場景會掟傢俬會掟水彈

好多隻解迷game之前都有巴打介紹左！

另外Brothers - A Tale of Two Sons
同
Papo & Yo
都推薦比大家

The Talos Principle
Antichamber
Braid
Inside
Limbo

agger
我覺得個問題係,有D game你要fully enjoy/過到關就一定要睇攻略/做定功課
呢樣野要睇你對個類game熟唔熟
例如,soulsborne類我諗對好大部份casual gamer簡直係折磨
返工比老細屌完,放工又要比怪屌
但係如果你玩開呢類game,其實蒙頭入閘又唔會有咩問題

呢d channel真係唔容易搵
唔係我想唔想睇嘅問題，根本就唔知道點搵佢出嚟
同埋，而家無論Channel或者FB都多咗人講Indie
巴打不如收集一下究竟有咩專門講indie嘅地方同大家分享一下？

我自己都有睇d講indie嘅channel同FB
有興趣嘅可以同大家share

皮已正
樓主寫到隻game好吸引

When vikings attack

其實我都係睇pdp之類玩嗰啲game先知有呢隻出咁
我有上indie db同game jolt睇下咁 不過都係鬼佬網多

有無其他恐怖indie game
成日都想挑戰但indie嘅恐怖game太恐怖 無膽捱 用黎錄片其實都好但真係

Ib
Mad Father
阿部鬼
青鬼

YES!!!係呢隻了

原來已經係ps3産物，有冇續作介紹

富甲天下4 隻game 應有有十年
但早排login 個online server 仲入到
好想搵人同我玩

Ib同青鬼已經睇過人玩
另外兩隻搵下先

我都係上外國網站睇多
香港呢方面嘅嘢真係少
我最近見HKDoujin好似有條友都響度講indie
不過唔知係咪會keep住寫

Ori and the Blind Forest
依家steam做緊半價

個價ok 買了

其實真喺好多
就咁Google已經一堆，其中睇過人玩又覺得唔錯嘅包括
魔女之家
狂月
人漁沼
明美譚
夢日記
惡魔恐懼症
屍體派對
愛靈之贄

Tabletop Simulator (TTS)

平台: PC / MAC / Linux

Tabletop Simulator係一個physics engine，裡面可以俾你做拉，執起野的動作。不過你會問見到Simulator係唔係即係鳩吓鳩吓咁玩。答案係可以的。不過咁樣玩就少好多樂趣。

顧名思義，Tabletop Simulator係俾你上網同人玩boardgame用架。大家可以用內建的function派牌出牌洗牌，擲骰仔，同度距離。呢啲野可以方便到大家玩boardgame。不過遊戲唔會處理game rules。呢啲野都要玩家手動解決。所以玩之前最好係boardgamegeek或者其他地方搵左說明書或者搵人教。

遊戲最出色嘅地方係佢專屬嘅Steam workshop有大量玩家整嘅board game mod任君選擇。而家甚至有Boardgame公司同TTS合作出DLC。變相玩法千變萬化。甚至有game designer會用TTS去playtest自己嘅game。同埋，輸左可以學城大某老鬼反枱。

如果講Modding點幫到PC gaming的話，Tabletop Simulator正正就係為Modding而生嘅game。

係度推介幾個正嘅mod同DLC。

Zomibicide (官方DLC，合力對付喪屍)

Dungeons and Dragons Dungeons (有玩龍與地下城的巴打可以用佢做地下城地圖)

7 Wonders Duel (二人決鬥用deck building game)

Incan gold (四至八人入礦坑探險奪寶遊戲)

Lord of the Rings The Board Game (二至五人合力摧毀魔戒)

玩normal都好撚難 係咁死
如果無玩開依類型game的話應該真係好快放棄

見到cry玩笑死

黎緊出續集 唔好放棄啦，真係好撚正

追曬post, 買左iphone版this war of mine
個摸式我幾鍾意但d字好細
完全睇唔到d人咩狀態
有冇巴打識搞

我望steam都係119
比你嚇親 差啲想即刻退左佢再買過
btw咁多位 呢隻我尋晚第一次玩左 好正 有錄到搞掂完upload左share比大家睇好無一路玩都有講下野咁 可能會覺得我好煩好悶都唔頂

我尋晚買係HK$ 59.50

應該會爆佢 但我一定要搵翻個手制先 唔記得放左係邊

Ori and the Blind Forest

7 hours game time爆機
死左~300次

堅好玩 thx 巴打推薦

一齊等續集

好 一定玩

有冇玩過owlboy?
同ori有D似

冇玩
睇完好似都唔錯

有冇巴打玩過the escapist?
睇gameplay好似好正

用魔法整重生點幫隻game平衡左難度
ori 2段trailer好短但爆過第一集之後睇都有小小感動

Yes 但最後果part都玩到有少少火

咁多位 之前提到我自己channel既
咁尋晚終於得閒upload返新片 想係呢到比大家得閒望下
今次無出樣 淨出聲 希望大家都唔會介意我咁多廢話
呢次玩既終於係準備出續作既Ori and the blind forest
一開始已經比d音樂吸引左我 加上開頭個叙事已經令我覺得呢隻game唔單止音樂上,連故事上都有比人優勝之處,唔單論價錢同廠商其實好難諗到indie game可以做到咁 而家indie game既質素越黎越高,仲未玩過呢類game既朋友不妨睇下我呢段gameplay,有興趣先再買黎玩,更何況steam玩唔夠2個鐘都可以退返錢
已經玩過既朋友 有時間既可以賞面睇下我錄成點, 比d建議我(主要係講野方面)

我自己其實係想偏向搞笑+認真打機方面, 不過口才我真係差, 唯有錄片順便慢慢改下, 當自言自語黎訓練自己能力
如果要睇埋樣我channel入面之前既片就有 不過我而家睇都覺得自己好差 所以唔好睇多過睇啦

rim wolrd(個系統幾復雜)
craft the world(睇住好多矮人做野好有成功感)
prison arch唔識串(養豬場好爽)
weapon shop fantasy(消磨下時間幾好玩)
the coma(韓國恐怖game)
返校(台灣版coma,但更恐怖)
darkest dungeon(好撚好玩既rogue game但仆街官方hold撚住漢化唔撚出)
deathtrap(超好玩既塔防+rpg game)

rim world好難玩？
仲諗住入手tim
可唔可以講多小小 如果好複雜就唔買啦

darkest dungoen stream 依家兩折

係幾難玩架
可能我廢, 但佢系統好似樓上D巴打所講,
樣樣野都要自己指派做
但遊戲系統的確幾多野玩

幾好呀，邊有你自己講得咁差
不過睇得出你有少少緊張，驚會dead air。如果可以放鬆，自然少少就仲好
加油

其實唔算太複雜 只係頭一個鐘要學
前期要識用區域 分配儲侟區
搵食物 起屋起傢私

中期起防禦塔 發展科技 同外界交易

隻game 最煩係d人物有自己性格同強項
要識得分配好d人工作
但玩玩下就會對佢地投放左感情

此外, 仲有好多mod 玩, 星戰,喪屍戰又有
正常可以玩百幾個鐘

唔算好難上手 但好上癮
依家我174hours
同埋佢每次update都好多新野玩 好有誠意

走啦垃圾

我柒左，以為係d垃圾直播仔上黎宣傳
自啪一打

不過無端端仲咩post steamer 出嚟
我最鐘意cryaotic

幾正wor
原來仲一直update
你一開始有冇睇定d攻略先玩？
有d game唔睇攻略真係會玩到一pat屎咁
暫時對呢隻最有興趣

因為我有玩開依類型game 所以一開始都係直接開始 (玩過banished, prison architect)
佢都有少量教學比你做基本野
但靠依d一定唔可以長期run到個base
一定會全死 你要玩多幾個run同上個wiki睇下d資料
慢慢上手就可以大發展 就算唔裝mod都已經好多野玩,同好大挑戰性
天氣,敵人,特別事件,病毒等都可以一下令你個base完全收皮

另外Factorio我都有興趣試下
有無巴打介紹下

唔睇攻略自己探索超好玩
仲要前排先有個新patch，勁多野玩
但係會玩到好攰好傷神

等特價入
依家玩埋walking dead season 2先

S3先岩

印象中佢從來都冇減過價
不過傳言話兩日之後就steam summer sale 可以留意下

幾好睇 把聲都幾好聽

點會無減過

講緊factorio，可能我講得唔夠清楚

yes 我都有check過 但等下先 反正有其他game玩

btw 都想講 如果未買walking dead s3既唔好買
愈做愈差 幾失望下

好多謝你呀巴打
下一段嗰陣興奮左 真係講多左啲廢話咁

好似係因為換左writer?
s2都已經換左次 早排youtube睇段鬼佬成年前嘅review 講返1同2啲故事重點係轉變左

呢隻勁搞嘢 我都想買嚟玩

幾好啊 加油巴打 唔好妄自菲薄啦

我無留意
不過真係得s1做得好 個結局係感動
s2後尾部份已經比人屌
s3係唔撚知做乜 互動又少

淨係睇過人玩S1 勁正

我唔反對故事重心擺響Clemintine度
睇住佢由乜都唔識要人照顧到佢自己一個出去打喪屍照顧人
個故事應該係OK嘅
不過S1之後佢地唔係好知道個故事應該點講落去
明明係講喪屍末世嘅人性，講人同人嘅關係
S2之後失去焦點，冇一個人物可以好似S1嘅 Lee 咁同女主做對手戲

Clemintine依個角色係好正
所以先有咁多fans建議放佢入電視劇/漫畫

鬼佬唔係屌換左重心落clem到
係s1講人性唔同方面既改變 例如kenny由一個自私既人 變左稍為去幫下人
但s2就講clem去搵左另一個代替到lee既人出黎咁

S1真係好多事都估唔到

睇你後面幾句先發覺大家講緊一樣野

做緊特價$23

玩緊 oxygen not included 幾得意
有冇咩開局貼士介紹下

有冇人玩過shadow tactics: blades of the shogun
早排見steam有特價 但冇買到

Steam summer sale緊
有冇人玩過orwell 想知其實係玩咩

個故事係幾好
基本上就係將d data搬黎搬去
查案咁
利申：好耐之前玩 唔係好記得 不過個故事係真係幾好 係我難得有耐性睇嘅故仔

玩過
隻game遊戲性唔高
主要係你做類似Big brother咁嘅角色
睇一啲恐襲疑犯嘅資料再決定上報咩資料俾政府
個故事就真係幾好
可以反思到底權力同埋監控係咪真係百利而無一害
隻game完全係reference緊george orwell 既書

點解會有人推介tabletop simulator
我同朋友玩lag到完全玩唔到
可能佢Server離香港太遠

我都想入手呢個 呢個階段會唔會話有大bug之類嘅野
有嘅就等多等先 反正佢early access 冇sale

咦？乜隻game出咗啦！？
等咗佢好耐！以為佢仲alpha緊添！

steam sales 大家準備好銀包未？

其實的確係alpha version 嚟

我都想買 但而家未係最低價 買咗報告你聽

呢隻感覺好過同類嘅volume

上星期六買 玩左三十幾個鐘 小Bug有 大bug唔多覺 個人意見值得一買

shadow of mordor 好抵但係真係冇咩興趣

得到你地幾位巴打嘅支持 我已經另外開左post擺我呢段片上黎 希望會多啲人睇同支持 好多謝你地 我第一次有人咁樣讚我
遲啲我會再多啲唔同嘅game 尤其是而家summer sale 今晚又返去搵

唔該兩位巴打
咁我索性買個badtime stories bundle
有哂this war of mine behilder orwell

最初ps4一出我即刻買黎玩
玩左幾日
連啲NPC都load唔撚到
差啲連碟都想啪斷

利申上古死忠

可能會入 the witness

幾好玩同幾有哲學意味
但係成日卡關

game dev tycoon有冇人玩過

同埋巴打，認真推介你玩antichamber
應該幾啱你玩，依家做緊兩折，廿幾蚊

factorio我大概玩左100個鐘，砌生產線真係好有滿足感

樓主/各位巴打, 可唔可以推介多D 合作既GAME?2人/4人
睇過DUNGEON OF ENDLESS 唸緊買, broforce都玩過
最好跟返樓主個風格detail d.
不過剩係比名我自己research都得.

之前爆左了！ 好中意依類 talos Principle都爆左

咁唔洗諗，買the witness啦

我之前都係同個中學同學skype住玩 一齊討論搵隱藏野

有 都唔錯 但唔算耐玩

我以前係嚮宿舍同人玩，但係最後發現人多唔一定好辦事，但係就會好好笑

要玩過依d game先有用 我同果個fd細個已經成日上網玩密室逃脫果d flash game 玩serious sam 又要搵哂d隱藏位

諗番起細細個上個朋友仔屋企玩flash game aoe 九龍魔法陣 或者去樓下玩捉依因 游水 小學玩到上中學
不過依家都冇聯絡lu
巴打真幸運

Playstation 出the swapper 特價

我都玩緊 好難玩

你可以睇埋replica
同依d差唔多
不過隻game好短同埋平

Aragami睇嚟幾正

上古卷軸全系列特價

買左xcom 2, hotline Miami 1 2, southpark, bioshock 全套， grim dawn, transistor
有排都唔洗買game 希望

the Swapper 同 the Witness 已入

試下隻This Is the Police同Overcooked先

巴打係要online coop定係local coop的game?

Overcooked
不過係LOCAL 4人

Reddit 有人問左同一個問題D人話：
touchlight 2, borderlands, dungeon defender, magika, killing floor (啱啱humble bundle有免費不過好似完左，可以check下)

castle crashers
online/local都可以4個人一齊做兵過關打boss救公主

想買this war of mine, 但諗緊買STEAM版好定IOS版好
STEAM版$23, 畫面大D靚D
IOS版可以出街玩

呢隻好正

the Witness 果然好有趣 同fd研究住玩好正

點解。。。XCOM 戰棋類game都要用成45GB。。我個HDD就係得500GB，ssd仲要用剩5GB

好post一推

急!
想問tyranny推介個巴打
我好無買埋DLC???

紅字 coop樂趣黎講佢都數一數二
咁當然要提battle block啦!

我覺得唔洗住，睇人講兩個都廢廢地
btw 可以諗下買唔買tyranny Poe bundle嘅，不過佢嚮summer sale 前加左poe 價 但係唔知佢之後會唔會減番

感謝

感謝玲麗遙巴打做搬運工

HITMAN

巴哈詳盡介紹

Summer sale完之後減返

Xcom 係內容非常豐富同畫面一流既大作黎
差唔多啦

佢做得出又真係好野喎
paradox rockstar Bethesda 一門三傑做mud撚野

殖民地管理類

RimWorld

巴哈詳盡介紹

--------------------------------------------------------------------------------------------

另外同類有款算係始早 hardcore 好多同埋用 ASCII 呈現既叫

Dwarf Fortress

詳盡介紹

唔使怕 ASCII 有 mod 可以替代

亦有 3rd party iso view

有人有興趣再講

啱啱玩緊xcom，d人傷哂要召新兵
見到有個來至德國嘅農村小子

再fing下佢d頭髮，我就明白點解要45GB

WOW, 痴線
好似好正咁，但係一定難玩到傻
我記得我之前又係玩過一隻免費嘅rpg神作，又係複雜到嘔血
但係唔記得叫咩名

Elona?

yes

本來重以為會係Nethack

nethack 都係經典野

近代既可以玩

嘩，巴打真係識勁多野
google 完，我諗我依世都唔會掂nethack
太hardcord
最初我搞亂左做hacknet，係reference 嚟都唔出奇

睇番篇文，自膠
睇嚟有好多內幕野

有興趣

勁好心機

希望遲D Oxygen not included 會出Mac版

想問下有冇d岩同女朋友連線玩既game

唔恐怖同第一身射擊就得

同埋要有coop元素

而家好多game都會支援，不過都幾慢

Serious Sam First Encounter / Second Encounter / 3:BFE
PAYDAY 2
Day in Infamy
Sanctum 2
Borderlands 2

重有如果第三身你都ok的話就呢堆:
Orcs Must Die 2
Saints Row 3 / 4
Dungeon Defenders

Beholder The swapper This is the police The witness Csgo 已入手 有排玩了

終於趁特價買左hotline Miami 如果隊完草/飲醉玩真係好撚爽，應該

Darkest Dungeon

巴哈介紹

Twitch 直播

Summer Sale
本體 59.20 出左年半
DLC 75.00 出左一星期

呢隻同10月出嗰隻shadow of war分別大唔大
未玩過呢隻game, 諗緊試唔試下

Asura 有冇人玩過
想買

對唔住巴打打錯左

唔恐怖同唔係第一身射擊既coop就得

成日睇amaz玩
岩岩買左本體玩左5個hours
又好似唔太岩自己心水

magicka啦 又好笑 唔多打機既女仔都應該岩玩

Magicka
Helldivers
Gauntlet
Dungeons and Dragons: Chronicles of Mystara
Terraria
Starbound

有無多過4人 co op 介紹,最好pc mac都玩到，之前玩過陣 payday,但係有多幾個frd join又好似似無6-8人mode

Serious Sam

payday有mod叫big lobby

佢吾準備好就推隻game岀黎

One man's lie, no man buy

冇multiplayer就係冇multiplayer

This is the police幾好玩，個故事唔錯
不過偵探排順序嗰part有啲麻煩

仲用到？ 我之前係pd d po問過有人又話無左

有無人講下Orwell

玩咗一陣個人覺得幾有趣
攞正牌起人底去查案
本來以為好多英文要睇，然後仲要喺一大堆字入面自己慢慢搵線索
好彩個system係會highlight 俾你
但係你要自己去分邊啲係有用嘅線索
而且搵到嘅嘢有時會有矛盾，要自己再去諗邊個先係啱
到某個位卡住就要自己睇翻之前搵到嘅嘢去推論，或者撞第一次已錯

講漏左呢隻:
Running with Rifles

成班人同AI磨好爽

玩過 爆左
隻game遊戲性唔高
主要係你做類似Big brother咁嘅角色
睇一啲恐襲疑犯嘅資料再決定上報咩資料俾政府
個故事就真係幾好
可以反思到底權力同埋監控係咪真係百利而無一害
隻game完全係reference緊george orwell 既書
我自己就覺得絕對玩得過

玩左陣Overcooked就 REFUND左

等佢出NS版再買

我認同人大咗真係唔會同你慢慢睇故仔

其實好多嘢都看透哂，無咗新鮮感

我反而大左鐘意睇書睇故仔始終個個喜好唔同，啱心水就得啦

除非係玩冒險遊戲例如
Walking Dead，Life Is Strange，Heavy Rain
果d唔睇劇情根本唔會玩

其實我想問呢度可唔可以講埋board game?

玩開冷戰熱鬥

Oxygen not included好好玩
推薦比各位鐘意同類型遊戲既巴絲
玩落好玩過rimworld

Twilight Struggle?

p.s. 我平時玩開pandemic

痴線steam有the witness同braid嘅package

一早就有

Yes

braid 好正
the witness就玩緊, 依隻我諗要玩開依類似解迷遊戲先頂得住 如果唔係應該會覺得唔知做緊乜鳩

另外swapper爆左 正到 依家好平必買

玩落有冇bug?
對兩隻都有興趣

玩落唔覺有bug 但內容一定冇rimworld咁多架啦 始終仲未正式版
但因為我鐘意呢種畫風多d 所以玩落enjoy過玩rimworld

見d人仔行黎行去做野好過癮

我都玩緊the witness，想死。

好漫無目的咁 有d又完全無idea點搞

但係得左好有成功感

係 所以會一齊玩

推

就爆POST 完全冇諗過爆POST點算

搵人開新post 順便整合下

有冇人諗住開個雜game grp (discord) 組埋一齊玩，咩都得閒玩下而唔係死玩一兩隻
大家無野做都stay耐d吹下水，當識下新朋友

已開

下個po放最頭

點解唔可以喺度傾？ 又多d人睇到

Btw banished都做緊特價 HKD 30昨

如果想一齊打機會想用discord 。而唔係有discord就唔會係度出post。

Speedrunners

平台: PC / Mac / Linux

Speedrunners係一隻四人競賽遊戲。玩家要比小明跑得更快，如果唔係就會被畫面邊吞噬。邊個可以成為唯一生存者三次就贏。

如果有玩Mario Kart都知道撞箱拎武器，Speedrunners當然唔少得呢啲野。除左追蹤火箭同地雷之外，重有極度陰濕嘅鋼爪。不過大部份的武器都可以俾玩家避到。所以非常講玩家的精準操作。同時遊戲亦有boost meter可以俾大家係有限的時間加速。要補boost就要好似F-zero維修咁行入boost zone。

如果玩開super meat boy的話Speedrunners可以叫做super meat boy的pvp版。鐘意玩sidescroller的人絕對唔可以錯過。

speedrunner係好好玩，但我覺得隻game作為party game就太食技巧，連線對戰就搵唔到人
不過如果有幾個實力差唔多嘅fd一齊玩就好刺激好正

聽日返工時間整理吓再出返個新啦 呢排有啲忙好少打理 唔好意思

買左新game玩
dead cells
輕度roguelike action platform
都係每死一次由頭打過 執裝執blueprint開武器 再死過
一路打一路熟習每個圖唔同怪既打法 減少出錯
再加上裝會一路升級令玩家更易打到後面

我係初期都覺得好食技術 唔少位都逼你一個打3 4個
反應差d 自己個節奏一亂就會連廢怪都黎打走你大部分血

但過程中由trial and error咁試落去練落去越走越越個感覺幾好

遲d可能會打篇帶圖長文

見到隻 portal knights 好似幾正

成隻Q版MC咁

推爆呢個先

遊戲台，不如整返個分享好Game嘅Post (2)

多謝哂！！！！